<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on ARI Gorizia</title><link>https://www.arigorizia.org/</link><description>Recent content in Home on ARI Gorizia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Wed, 13 Oct 2021 21:04:48 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arigorizia.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://www.arigorizia.org/sections/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/sections/about/</guid><description>Questo sito è gestito dalla Sezione ARI di Gorizia e vuole essere uno strumento informativo non solo per i Soci della sezione ma anche per tutti coloro che sono interessati alla nostra attività e soprattutto agli aspiranti radioamatori.
La sezione organizza sia corsi per la preparazione agli esami per il conseguimento della patente di radioamatore, sia corsi di telegrafia (CW).
Per qualsiasi tipo di informazione potete scriverci a questo indirizzo di posta elettronica.</description></item><item><title>Award 72 '15</title><link>https://www.arigorizia.org/award-72-15/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/award-72-15/</guid><description>In occasione del 100° anniversario del inizio della 1a Guerra Mondiale la sezione ARI di Gorizia ha organizzato il Diploma dalla durata totale di 9 giorni dal 31 ottobre al 8 novembre 2015, per ricordare tutte le vittime della 1a guerra mondiale e promuovere l&amp;rsquo;idea della pace per il futuro, tramite l&amp;rsquo;uso della radio.
Tale manifestazione si è svolta anche attivandoci con le radio in portatile dai campi di battaglia, dai monumenti, dalle cappelle, dagli ossari, dai musei, dai luoghi dedicati alla Grande Guerra.</description></item><item><title>Chi siamo</title><link>https://www.arigorizia.org/chi-siamo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/chi-siamo/</guid><description/></item><item><title>Radioamatori</title><link>https://www.arigorizia.org/radioamatori/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/radioamatori/</guid><description>Come dice anche Wikipedia, i radioamatori, in gergo OM (acronimo dall&amp;rsquo;inglese Old Man) o ham, siamo sperimentatori, senza finalità di lucro, del mezzo radio e delle radiocomunicazioni intese nella più ampia accezione del termine.
Nel caso specifico, siamo radioamatori di Gorizia e dintorni, iscritti alla Sezione ARI di Gorizia &amp;ldquo;Gianni Lavarian&amp;rdquo;. L'ARI (Associazione Radioamatori Italiani ) è un Ente Morale che raggruppa oltre 15.000 Radioamatori Italiani. Il radiantismo, a livello mondiale, è un' attività di istruzione e ricerca, che affratella ed unisce Popoli e Nazioni al di la delle barriere linguistiche e delle religioni.</description></item><item><title>Attività</title><link>https://www.arigorizia.org/attivit%C3%A0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/attivit%C3%A0/</guid><description/></item><item><title>Cariche sociali</title><link>https://www.arigorizia.org/cariche-sociali/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/cariche-sociali/</guid><description>Consiglio direttivo IV3MPI Edi Presidente IV3CYT Marco Vice Presidente IW3SOM Luca Segretario IV3NDV Maurizio Consigliere IV3FYO Marco Consigliere IV3WJP Gregor Consigliere IV3BCA Paolo Consigliere Consiglio sindacale IV3FIA Damjan IV3IPS Stefano IV3ALI Amos Incarichi di sezione IW3SOM Delegato ARI-RE IV3BCA Vice Delegato ARI-RE IW3SOM, IV3FYO Magazziniere ARI-RE IV3BCA Eventi sportivi e manifestazioni IV3MPI Delegato Comitato Regionale IV3WJP Supervisione corsi IV3MPI, IV3BCA Collaboratori per corsi teoria IV3CYT Contest Manager IV3WJP QSL Manager IQ3GO IV3CYT Istruttore Telegrafia IV3CYT VHF &amp;amp; UHF Manager IV3WJP WAN Wi-Fi IV3FYO Magazziniere IV3NDV Responsabile Ponte Radio IV3FPX Bureau Manager IV3BCA Award Manager IV3CYT Responsabile Sala Radio IV3BCA Addetto stampa IV3WJP Servizi internet IV3WJP Webmaster IV3NDV Pubbliche relazioni</description></item><item><title>Award 72 '18</title><link>https://www.arigorizia.org/award-72-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/award-72-18/</guid><description>In occasione del 100° anniversario del inizio della 1a Guerra Mondiale la sezione ARI di Gorizia ha organizzato il Diploma dalla durata totale di 9 giorni dal 15 al 23 settembre 2018, per ricordare tutte le vittime della I Guerra Mondiale e promuovere l&amp;rsquo;idea della pace per il futuro, tramite l&amp;rsquo;uso della radio.
Tale manifestazione si è svolta anche attivandoci con le radio in portatile dai campi di battaglia, dai monumenti, dalle cappelle, dagli ossari, dai musei, dai luoghi dedicati alla Grande Guerra.</description></item><item><title>Dove siamo</title><link>https://www.arigorizia.org/dove-siamo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/dove-siamo/</guid><description>Sabato 25 settembre 2010 è stata inaugurata ed intitolata a IV3LAV Gianni Lavarian la nuova sede della Sezione ARI di Gorizia. La sede, è costituita da due vani più servizi, in cui è stata creata una sala riunioni, un piccolo magazzino e una sala radio, è annessa alla sede Comunale della Protezione Civile di Gorizia.
Come è stato ricordato durante l&amp;rsquo;inaugurazione:
&amp;ldquo;Gianni era andato a Gemona del Friuli il giorno successivo al terremoto per stabilire le comunicazioni con le Istituzioni di Udine, l&amp;rsquo;allora Ministro On.</description></item><item><title>Prime premiazioni AWARD72</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-10-13-prime-premiazioni-award72/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 21:04:48 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-10-13-prime-premiazioni-award72/</guid><description>Cominciamo finalmente le prime consegne delle targhe per le premiazioni dell' iniziativa &amp;ldquo;AWARD &amp;lsquo;72 - CON LA RADIO NELLE TRINCEE&amp;rdquo;. Manifestazione svoltasi prima del Covid, a commemorazione di tutte le vittime della I Guerra Mondiale e per promuovere l&amp;rsquo;idea della pace per il futuro, tramite l&amp;rsquo;uso della radio. In foto, da sinistra a destra, Franco IV3PTU ed il presidente di A.R.I. Gorizia Edi IV3MPI. Appena possibile, restrizioni permettendo, procederemo alla consegna di persona delle restanti targhe.</description></item><item><title>Gusti Off 2021</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-30-gusti-off-2021/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 21:57:23 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-30-gusti-off-2021/</guid><description>Impegno costante durante il mese di Settembre per ARI Gorizia, impegnata in diverse attività. Ma come di consueto, l' ultimo weekend di Settembre è riservato alla manifestazione Gusti di Frontiera, quest&amp;rsquo;anno in misura ridotta e rinominata Gusti Off. L' associazione partecipa ogni anno gestendo le radiocomunciazioni di tutti i volontari e non solo. Preparazione e allestimento delle varie zone operative, formazione dei volontari e supporto tecnico per le quattro giornate nelle quali si svolge la manifestazione.</description></item><item><title>Aquatic Runner 2021</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-aquatic-runner/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 22:12:12 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-aquatic-runner/</guid><description>Grande impegno per la sezione A.R.I. di Gorizia per questo evento che tocca 2 città della nostra splendida regione. Un evento quello del 12 settembre, al quale la nostra sezione non ha mai partecipato, una richiesta notevole di operatori, un percorso di 20 Km da monitorare sia a terra che via mare garantendo le radiocomunicazioni e la localizzazione gps delle imbarcazioni di supporto. Insomma una sfida alla quale non abbiamo voluto tirarci indietro.</description></item><item><title>Let's Go Triathlon Grado</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-triathlon-grado/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 22:00:39 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-triathlon-grado/</guid><description>Come di consueto A.R.I. Gorizia e tutti i suoi operatori hanno partecipato il 4 e 5 settembre, insieme alle altre realtà del settore, alla gara di Triathlon a Grado. Gara sicuramente impegnativa per i concorrenti ma anche per gli operatori radio, che hanno mantenuto le comunicazioni durante tutta la manifestazione nonostante alcune difficoltà tecnico/logistiche.
Quest&amp;rsquo;anno le giornate sono state 2, quindi un impegno maggiore rispetto agli anni passati, ma con qualche piccolo sacrificio abbiamo portato a casa un buon risultato garantendo il servizio.</description></item><item><title>Gara Nazionale di Mountain Bike</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-gara-mountain-bike/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:46:04 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-gara-mountain-bike/</guid><description>Al via, domenica 29 agosto, il 17° Trofeo città di Gorizia organizzato da Unione Ciclisti Caprivesi, manifestazione alla quale A.R.I. Gorizia ha preso parte garantendo le radiocomunicazioni lungo il percorso. L&amp;rsquo;evento si è svolto come di consueto presso il Parco di Piuma, senza grossi intoppi.
Un grazie a tutti gli operatori che hanno partecipato.
73 de IV3FYO Op. Marco
Images/2021 09 15 gara mountain bike/20210829 115458
Images/2021 09 15 gara mountain bike/20210829 123055</description></item><item><title>Accesso alla sede</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-03-accesso-sede/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-03-accesso-sede/</guid><description>Vi informo che a causa del Decreto Legge 23 luglio 2021 n. 105, da venerdì 3 settembre, e fino a nuove disposizioni, tutti i Soci possono venire a prendere le QSL e/o incontrarsi con altri Soci. L&amp;rsquo;accesso all&amp;rsquo;interno della sezione è però possibile solamente a chi è in possesso della Certificazione Verde COVID 19 ( detta anche Green Pass), sempre con mascherina, mani disinfettate e nel rispetto del distanziamento sociale (max 8 soci per volta).</description></item><item><title>Chiusura sede</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-08-03-chiusura-sede/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-08-03-chiusura-sede/</guid><description>Carissimi soci, visto l' avvicinarsi del periodo di ferie desidero comunicarvi che la sede chiuderà da sabato 07/08/21 fino alla fine di agosto. Questo è l&amp;rsquo;ultimo venerdì per ritirare e consegnare qsl o venire semplicemente a salutare i colleghi. Siamo tutti stanchi e provati da questo periodo. Saremo sempre reperibili per urgenze tramite mail o cellulare. Ci rivediamo venerdì 03/09/21 dopo qualche settimana di riposo pronti a ripartire con gli impegni che ci si prospettano a settembre.</description></item><item><title>A.R.I. Gorizia e la radio "Passato-Presente-Futuro"</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-e-la-radio-passato-presente-futuro/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-e-la-radio-passato-presente-futuro/</guid><description>In occasione di una serata culturale svoltasi presso la dolina dei Bersaglieri di Fogliano Redipuglia, anche A.R.I. Gorizia ha data il suo contributo informando i presenti sull&amp;rsquo;importante ruolo che i radioamatori hanno ancora oggi nonostante la presenza di moltissimi mezzi di comunicazione.
Per illustrare meglio l&amp;rsquo;evoluzione del radioamatore è stato installato uno schermo sul quale, attraverso una radio di ultima generazione, viene rappresentato lo spettro della frequenza di ascolto. Alla serata a tema erano presenti anche alcuni rappresentanti dell' Esercito Italiano e di Radio Capodistria.</description></item><item><title>A.R.I. Gorizia per giro d'Italia Femminile</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-giro-italia-femminile/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-giro-italia-femminile/</guid><description>Continuano gli impegni per A.R.I. Gorizia che ha nuovamente collaborato con la Protezione Civile e altre associazioni di volontariato per lo svolgimento della tappa del giro d&amp;rsquo;Italia femminile del 10/06/2021 nella gestione delle radiocomunicazioni. Evento interessante, anche come addestramento, viste le difficoltà per garantire la copertura del servizio di radiocomunicazioni.
La tappa si è svolta senza particolari intoppi e la nostra associazione ha ulteriormente mappato il territorio per le future radioassistenze.</description></item><item><title>A.R.I. Gorizia riparte</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-riparte/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-riparte/</guid><description>Parzialmente rientrata la fase pandemica acuta, A.R.I. Gorizia ha collaborato con la Protezione Civile e altre associazioni di volontariato per lo svolgimento della tappa del giro d&amp;rsquo;Italia maschile del 23/05/2021 nella gestione delle radiocomunicazioni. Evento impegnativo, viste le notevoli modifiche alla viabilità. La gara si è comunque svolta senza intoppi e tutti i volontari presenti hanno come sempre dimostrato la loro professionalità.
Fonte foto: https://www.federciclismo.it/</description></item><item><title>Sezione in zona bianca</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-06-14-sezione-in-zona-bianca/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-06-14-sezione-in-zona-bianca/</guid><description>Cari Soci, è arrivata la Zona Bianca, la Sezione è aperta ogni venerdì dalle 21 alle 23 e oltre se c&amp;rsquo;è gente. Attenzione però che rimangono in vigore alcune regole e cioè. Si entra solo indossando la mascherina, si deve disinfettarsi le mani con i prodotti adatti presenti all&amp;rsquo;entrata, anche prima di toccare le radio in sala bisogna farlo. Non si può fare assembramento e cioè il numero massimo di soci in sala radio è di 2, in sede è di 8 soci in contemporanea.</description></item><item><title>Gestione QSL</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-gestione-qsl/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-gestione-qsl/</guid><description>Nell&amp;rsquo;ottica di rendere più efficiente il servizio QSL della sezione e poi quello internazionale, Vi invitiamo a leggere le regole del servizio Bureau a questo link sul sito dell&amp;rsquo;ARI .
Qui potrete trovare tutte le ultime news nella sezione qsl del sito ari, dove ci sono informazioni non presenti nel manuale come chiusure Bureau e simili .
Vi esortiamo anche a controllare che il destinatario disponga del servizio di Bureau e non richieda magari la spedizione DIRECT oppure tramite MANAGER.</description></item><item><title>Rientro a scuola</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-rientro-a-scuola/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-rientro-a-scuola/</guid><description>Al tempo di questa pandemia anche i Radioamatori della sezione di Gorizia hanno voluto dare il loro contributo supervisionando, assieme alle altre associazioni orchestrate dal Gruppo Comunale di Protezione Civile, il rientro degli studenti nelle scuole superiori di Gorizia. Ottima la collaborazione con la Polizia Locale ed il personale di A.P.T. nonché delle altre associazioni di volontariato che hanno preso parte all&amp;rsquo;iniziativa.
Pertanto si ringraziano: Ass. ne Nazionale Carabinieri - Ass.</description></item><item><title>Premiazioni 'Award 72' con la radio nelle trincee</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-12-15-premiazioni-award-72/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-12-15-premiazioni-award-72/</guid><description>Nonostante le difficoltà del periodo che stiamo vivendo, grazie al prezioso contributo della Cassa Rurale FVG, siamo riusciti a realizzare le targhe per la premiazione del AWARD &amp;lsquo;72. Il diploma è durato 2 settimane e ha coinvolto diversi attivatori nonché molti partecipanti.
Il risultato è stato davvero importante con il ragguardevole numero di 2.000 qso in 15 giorni di attività portatile.
Purtroppo le premiazioni con relativa consegna targhe dovrà essere posticipate al 2021, covid permettendo.</description></item><item><title>Quote sociali e chiusura sezione</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-19-quote-sociali/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-19-quote-sociali/</guid><description>Comunicazione del Presidente della nostra sezione:
Buongiorno cari soci, a causa del COVID 19, la sezione rimane chiusa fino a data da destinarsi.
Perciò chi vuole ritirare le proprie QSL e/o versare la quota in contanti ,può venire su appuntamento telefonico nelle ore pomeridiane o serali ,finché si potrà circolare. Invito i soci a versare la quota annuale (allego circolare ARI) sul nostro conto corrente al codice IBAN della nostra sezione , allegato alla presente.</description></item><item><title>Il fatidico giorno</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-07-il-fatidico-giorno/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-07-il-fatidico-giorno/</guid><description>Finalmente, dopo svariate ipotesi sulle modalità di esecuzione dell' esame di radioamatore 2020, attraverso l impegno congiunto tra MISE Trieste e ARI Gorizia i candidati frequentatori del corso sono riusciti a sostenere l&amp;rsquo;esame dalla nostra sede.
E' stata una giornata concitata, fatta di &amp;lsquo;corse contro il tempo&amp;rsquo; per far pervenire alcuni documenti mancanti, igienizzazione della postazione tra un candidato e l' altro e qualche piccolo disguido tecnico con la connessione dati.</description></item><item><title>Patente radioamatore 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-26-patente-radioamatore/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-26-patente-radioamatore/</guid><description>Era dicembre 2019 quando, alla presentazione del corso per la patente di Radioamatore, si erano presentati 8 candidati. Purtroppo dopo le prime lezioni del mese di gennaio 2020, il corso è stato sospeso causa il problema sanitario che si stava presentando.
Passata l' estate, ARI Gorizia ha deciso di riprendere le lezioni confidando che il MISE avrebbe tenuto gli esami nel mese di Dicembre. C&amp;rsquo;è stato un gradito aumento dei partecipanti, fino ad arrivare al ragguardevole numero di 16 candidati.</description></item><item><title>Orario apertura sede</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-19-apertura-sede/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-19-apertura-sede/</guid><description>Cari Soci , dopo essermi consultato con il Direttivo , Vi scrivo per avvisarVi che , a causa dei problemi legati al COVID 19 , la sede NON sarà aperta ogni venerdì ma ogni 15 giorni , sempre che non intervengano nuovi decreti più restrittivi.
Perciò Vi elenco le aperture previste, sempre dalle ore 21 in poi:
Aperture nei mesi di novembre e dicembre 2020 23 ottobre 2020 6 novembre 2020 20 novembre 2020 4 dicembre 2020 18 dicembre 2020  Solamente per pagare la quota associativa, su Vostra richiesta , qualcuno sarà in sezione per farVi la ricevuta,</description></item><item><title>Lotta al COVID-19</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</guid><description>Anche A.r.i. Gorizia è scesa in prima linea dando il proprio, anche se piccolo, contributo per il contrasto alla diffusione del COVID-19. Insieme alla squadra comunale di Protezione Civile di Gorizia ha gestito le radiocomunicazioni per il servizio di igienizzazione svolto dall&amp;rsquo;esercito italiano nelle quattro notti previste. Durante il periodo di lockdown, altri operatori di A.R.I. Gorizia hanno invece prestato servizio presso le strutture di Protezione Civile adibite al sostegno della popolazione, rispondendo telefonicamente alle migliaia e migliaia di telefonate ricevute quotidianamente.</description></item><item><title>Work in progress...</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-02-13-posa-traliccio/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-02-13-posa-traliccio/</guid><description>Finalmente è iniziata la posa del traliccio presso la sede A.R.I. di Gorizia. Grazie al concessione rilasciata dal Comune di Gorizia e all&amp;rsquo;ospitalità della Protezione Civile Comunale sono finalmente iniziati i lavori di installazione del traliccio ad uso radioamatoriale. Lo sforzo economico per l&amp;rsquo;opera è frutto dei risparmi fatti negli anni passati ed anche grazie ai vari benefattori che hanno direttamente contribuito a sostenere le spese. Purtroppo, causa Covid-19, il lavori hanno subito dei forti rallentamenti.</description></item><item><title>CQ BBI 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-01-13-cq-bbi-2020/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-01-13-cq-bbi-2020/</guid><description>Come da tradizione, eccoci arrivati al BBI 2020. Il team IQ3GO è pronto ed agguerrito, al solito setup sono state fatte ulteriori migliorie prendendo esempio dalgi errori commessi al 40/80.
Si sono aggiunte anche delle vecchie conoscenze che non hanno resistitito al fascino del &amp;ldquo;CQ CONTEST&amp;rdquo;. Puntali come al solito diamo il via alle danze, un veterano con uno sbarbatello.
La squadra funziona, arriva il cambio che poi si tratterà anche la notte senza mai mollare.</description></item><item><title>Contest 40-80 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-01-12-4080-2020/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-01-12-4080-2020/</guid><description>Anche quest&amp;rsquo;anno il team IQ3GO ha deciso di partecipare al contest 40/80. &amp;ldquo;Prova del fuoco&amp;rdquo; per la sala radio recentamente ristrutturata e ,come quasi sempre accade, senza aver potuto testare a fondo le attrezzature.
Sono le 14 locali e si parte. Aprono le danze gli &amp;ldquo;esperti&amp;rdquo; per poi fare spazio ai neofiti di contest. Tutto fila alla perfezione, ai cambi turno si raccolgono le opinioni ed idee.
Arriva la sera e la fedelissima coppia di nottambuli arriva in sezione a dare il cambio.</description></item><item><title>Corso per la patente di radioamatore 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</guid><description>La sezione ARI di Gorizia organizza un corso per Radioamatori a partire dal mese di Gennaio 2020. Si terrà martedì 17 dicembre 2019 alle ore 20:30, presso la sede ARI di Gorizia, in via San Michele 341, il primo incontro con gli istruttori. Il corso che finirà verso metà giugno, data prevista per gli esami, e si svolgerà nelle serate di martedì per un totale di circa 50 ore.
Nella prima serata saranno illustrati i testi, il programma Ministeriale, i quiz e tutta la documentazione che sarà da fare per il MISE.</description></item><item><title>Protezione civile</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-15-protezione-civile/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-15-protezione-civile/</guid><description>Sabato 22 ottobre 2011 il Distretto di Protezione civile “Friuli Isontino” ha organizzato un addestramento in cui sono state simulate le seguenti attività: allestimento tendopoli, allestimento postazione radio avanzata, utilizzo di motopompe, telonatura argini e preparazione sacchetti per contenimento esondazione. Alle attività hanno partecipato i volontari di Protezione civile dei Gruppi comunali del Distretto (Mossa, San Lorenzo Isontino, Capriva del Friuli, Moraro, Farra d’Isonzo), i gruppi comunali di Mariano del Friuli e di Romans d’Isonzo e i volontari dell&amp;rsquo;A.</description></item><item><title>Un settembre con i fuochi d'artificio</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2017-09-14-settembre-con-fuochi-di-artificio/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2017-09-14-settembre-con-fuochi-di-artificio/</guid><description>Dopo la pausa estiva i “nostri” sono partiti alla grande dal 1° settembre : Award 90 anni ARI, Prove di sintonia, Triathlon e Contest VHF tutto già nei primi tre giorni.
Il Contest manager IV3CYT ha organizzato anche quest&amp;rsquo;anno una puntata al Contest VHF della IARU portando ben due stazioni e due gruppi di antenne sulle alture di Polazzo, per gareggiare nella categoria multi-operatore 6 ore. Sono partiti presto domenica mattina per montare il tutto vicino al quadrivio di Polazzo .</description></item><item><title>38. Maratonina Città di Gorizia</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2016-03-06-38-maratonina-citta-di-gorizia/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2016-03-06-38-maratonina-citta-di-gorizia/</guid><description>Il 6 marzo 2016 il Team di Ari Gorizia composto da IV3MPI Edi, IV3ONZ Andrea, IV3BCA Paolo, IW3SOM Luca, IV3FPO Naike, IV3FYO Marco, IW3ROA Claudio, IV3FIA Damjan, IV3FPR Nereo, IV3FGM Luka e IV3UAW Aldo ha coordinato le comunicazioni per la manifestazione 39^ Maratonina Città di Gorizia presidiando con IV3MPI e IV3FPO la stazione radio base.
IV3ONZ ha seguito i primi concorrenti collegando sia la stazione Radio alla Partenza con il segnale APRS che il COC situato presso il comando Polizia Urbana, presiedato da IV3BCA Paolo.</description></item><item><title>IV3BBR DXCC HONOR ROLL!</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2015-10-26-iv3bbr-honor-roll/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2015-10-26-iv3bbr-honor-roll/</guid><description>Festa in Sezione venerdì 2 ottobre! Abbiamo festeggiato l&amp;rsquo;importante risultato ottenuto dal nostro socio più anziano IV3BBR Bruno. Bruno che il prossimo anno compie i 60 anni di militanza nel ARI, ha ricevuto dal ARRL americana il prestigioso DXCC HONOR ROLL e l&amp;rsquo;altrettanto agognato DXCC CHALLENGE.
Il nostro QSL Manager ha offerto per l&amp;rsquo;occasione ai presenti un ricco e gustoso rinfresco accompagnato da ottimi vini, dolce e spumante. Comosso ha pronunciato un breve discorso nel quale ha ringraziato tutti gli amici che lo hanno sostenuto ed aiutato a raggiungere il prestigioso risultato.</description></item><item><title>IQ3GO è II0HQ!</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2015-07-11-iq3go-e-ii0hq/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2015-07-11-iq3go-e-ii0hq/</guid><description>Quest&amp;rsquo;anno il team IQ3GO è onorata di far parte del team della nazionale italiana ARI II0HQ allo IARU HF CHAMPIONSHIP! In particolare ci sono stati assegnati gli 80m SSB.
Riporto l&amp;rsquo;invito di Vinicio IK2CIO ARI HF Manager:
Anche quest&amp;rsquo;anno l&amp;rsquo;Italia sarà rappresentata da stazioni che opereranno da tutto il territorio nazionale sulle 6 bande contest (10-160 Metri) in SSB e in CW.
Una squadra ben affiatata composta soprattutto da nuove leve appassionati di contest, che si stà preparando con impegno per questo evento.</description></item><item><title>2 soci con 50 anni di ARI</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2015-07-01-2-soci-con-50-anni-ari/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2015-07-01-2-soci-con-50-anni-ari/</guid><description>In questi giorni sono arrivati gli attestati dei 50 anni di iscrizione all&amp;rsquo;ARI di due nostri soci. Non potendo loro venire in sezione ho consegnato personalmente il riconoscimento a casa loro dove abbiamo scattato anche le fotografie di rito. Vi porto anche i loro saluti e cioè da Giovanni IV3GUS e da Renzo IV3VER.
Images/20150701 2 soci 50 anni/2 soci 50 anni ari 1
Images/20150701 2 soci 50 anni/2 soci 50 anni ari 2</description></item><item><title>Visita del signor Guglielmo Marconi</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</guid><description>Il 4 novembre 2014, durante il corso per Radioamatori abbiamo ricevuto la visita del signor Guglielmo Marconi, nipote dell' inventore della radio. Guglielmo figlio di Elettra Marconi ultimogenita del padre della radio, porta anche il cognome della madre.
E' una persona molto simpatica e gentile, parlare con lui è stato un piacere. Non fa il radioamatore anche se ha la licenza Ad Honorem. Spesso và con la madre a conferenze e rievocazioni riguardanti il nonno.</description></item><item><title>Neopatentati 2014</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2014-06-23-neopatentati/</link><pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2014-06-23-neopatentati/</guid><description>Lunedì 9 giugno si sono tenuti, presso la sede delle Poste Italiane a Trieste, gli esami per la patente di radioamatore. Alla sezione ARI di Gorizia si sono preparati sette allievi: Samuele, Damjan, Roberto, Lorenzo, Pietro, Luka e la YL (young lady) Nikol.
Con gli insegnanti IV3MPI Edi e IV3WJP Gregor hanno studiato per quasi cinque mesi. Tutti e sette sono stati promossi e attendono ora l&amp;rsquo;arrivo della desiderata PATENTE .</description></item><item><title>Preparativi 40-80 2013</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2013-12-11-contest-40-80-2013/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2013-12-11-contest-40-80-2013/</guid><description>Quest&amp;rsquo;anno i preparativi sono partiti con laaaaaaaargo anticipo! Addirittura ci siamo ritrovati in sezione il 5 dicembre (il contest inizia sabato 14 dicembre). Motivo di tanta &amp;ldquo;impazienza&amp;rdquo; è l&amp;rsquo;installazione dei filtri realizzati con stub in coassiale. Potremo così operare contemporaneamente sui 40me 80m senza disturbarci. Almeno in teoria, ma dalle prime prove la teoria sembrerebbe confermata!
Serata ricca di sorprese, con un nuovo imprevisto al lineare di sezione, come videodocumentato. Ma senza alcun timore di scosse a 25000V l&amp;rsquo;oggetto in questione è stato aperto e riparato con la ricca dotazione di utensili reperibile in loco.</description></item><item><title>Habemus WiFi!</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2013-08-26-habemus-wifi/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2013-08-26-habemus-wifi/</guid><description>Finalmente dopo una lunga attesa siamo riusciti ad attivare il WiFi presso la nostra sezione. Venerdì 16 agosto, sfruttando la disponibilità dei soci IV3NDV, IV3CYT, IV3AZV, IV3MPI e IV3WJP e con la disponibilità di IW3QOJ, si è fatto un blitz in sezione collegando sia il link verso il Monte Sabotino (attivato la mattina stessa da IW3QOJ) e contemporaneamente anche il link verso il Monte Trstelj in Slovenia, grazie alla parabola donata a suo tempo da S56G Tom e da un pò di tempo in attesa di installazione.</description></item><item><title>CQ BBI 2013</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2013-01-14-cqbbi-2013/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2013-01-14-cqbbi-2013/</guid><description>Come ogni anno la nostra Sezione ha partecipato al CQ Bande Basse Italia organizzato dal Mediterraneo DX Club. L’attività è iniziata venerdì sera in Sezione, dove tra compleanni e ricorrenze siamo riusciti a montare il dipolo dei 160 metri utilizzando l’Asta della Bandiera posta all’ingresso della Sezione.
Come al solito un grazie ai nostri Supporter ovvero a Stefano IV3CUZ ed a Andrea IV3GWJ che provvedeva con noi sull’attenti all’alza bandiera del dipolo da 80 metri di lunghezza.</description></item><item><title>Contest Romagna VHF 2013 di IV3CYT</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2013-01-13-contest-romagna-vhf-2013-iv3cyt/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2013-01-13-contest-romagna-vhf-2013-iv3cyt/</guid><description>Mancavo da qualche tempo nella “nobile gamma”, i danni dal vento e il lungo e sofferto trasloco mi hanno tenuto lontanto dalle bande che amo di più. In attesa di rimontare il sistema completo che prevede 4 x 8 in 2 metri 2 x 25 in 432 e 1 x 55 in 23 cm, non ho resistito e ho installato in maniera assai provvisoria una delle 8 elementi per i 144 per partecipare al contest Romagna per testare il nuovo qth.</description></item><item><title>Contest University 2012</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2012-03-29-contest-university-2012/</link><pubDate>Thu, 29 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2012-03-29-contest-university-2012/</guid><description>Sabato 10 marzo un gruppo di radioamatori appassionati di Contest della nostra sezione si sono recati a Montichiari (BS) alla quarta edizione del Contest University tenutosi presso il Centro Congressi del Garda.
L’occasione è stata oltre ad un Corso di formazione di alto livello proprio per prepararci ai futuri contest, anche perché nell’occasione siamo stati premiati dai vertici dell’ARI Nazionale per alcune attività svolte nel corso del 2011. Alla “trasferta” in zona /2 erano presenti IV3AZV Mauro, IV3BCA Paolo, IV3CST Ivan, IV3EYC, IV2YIM Salvo, IV3KVC, IV3WJP Gregor, S56G Tom.</description></item><item><title>CQ BBI 2012</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2012-01-11-cqbbi-2012/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2012-01-11-cqbbi-2012/</guid><description>Iniziare una nuova avventura di Sezione inaugurando il 2012 con il Contest CQ BANDE BASSE non è cosa da poco. Terminate le feste, il 6 gennaio alle ore 09.00 UTC ritrovo in Sezione per la preparazione del setup per il CQ Bande Basse. Diretti come sempre dal Contest Manager IV3AZV Mauro presenti all’appuntamento anche il Presidente IV3YIM Salvo e Paolo IV3BCA. Anche se nella foto a sinistra vedete IV3WJP Gregor ovviamente dopo le solite 15 mail e SMS è arrivato diciamo quasi puntuale, del resto cosa potremmo fare di più quando il nostro Ingegnere Capo a giorni diventerà papà?</description></item><item><title>Contest 40-80 2011</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2011-12-12-contest-40-80-2011/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2011-12-12-contest-40-80-2011/</guid><description>E’ arrivato il periodo dei Contest Invernali ed eccoci dopo il Field-Day al termine di un altro bellissimo Contest trascorso questa volta all’interno delle nostra mura domestiche ovvero in Sezione. Diretti dal nostro Regista IV3AZV Mauro abbiamo partecipato al Contest Italiano 40/80 con il call di Sezione IQ3GO. Allo schack di sezione si sono alternati tutti i nostri soci appassionati contestatori, che elenco di seguito per ordine di anzianità di servizio.</description></item><item><title>Antenne, primo round</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2011-11-15-antenne-primo-round/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2011-11-15-antenne-primo-round/</guid><description>Come da previsioni, il 12 novembre sono iniziate sotto la guida di IV3AZV Mauro le operazioni di montaggio delle nuove Antenne di Sezione. I soci che sono stati presenti al primo setup hanno effettuato il montaggio sulla copertura del palo carrellato da 120 mm posato, sufficiente al sostegno della nuova direttiva destinata alle bande dei 20/15 e 10 metri. Il lavoro ha previsto l’impiego e l’esperienza sia dei nostri colleghi più anziani che di antenne ne hanno montate tante che della notevole manualità nel destreggiarsi tra elettrogeni, saldature in quota ed operazioni di carpenteria varia da parte dei più giovani.</description></item><item><title>Radioassistenza gara 500 storiche</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2011-10-03-radioassistenza-gara-500-storiche/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2011-10-03-radioassistenza-gara-500-storiche/</guid><description>Domenica 2 ottobre 2011 i nostri soci IW3SOM Luca, IV3IFN Gabriele, IV3BSI Aljaž, IV3BQV Francesco, IV3BCA Paolo ed IV3TYS Dario, con il suppoprto di Stefano L. (Radio Club) nell’ambito delle Assistenze radio per le manifestazioni Sportive hanno affrontato i Tornanti del Monte Calvario per garantire la sicurezza ed il cronometraggio per lo svolgimento della gara di Regolarità delle famose FIAT 500 organizzato dal “Fiat 500 Club Isonzo”.
Nei 1.750 metri di percorso le autovetture dovevano affrontare diverse prove di abilità oltre che un quiz relativo alle autovetture durante i previsti 4 primi e 30 secondi.</description></item><item><title>Field day IARU SSB 2011</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2011-09-06-field-day-iaru-ssb-2011/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2011-09-06-field-day-iaru-ssb-2011/</guid><description>Si è conclusa anche la tornata SSB del Field Day IARU Region 1. Il weekend del 3 e 4 settembre 2011 è cominciato nel migliore dei modi per un Field Day: ore 8:00 in officina! Si è deciso infatti di approfittare del contest per assemblare e provare la nuova antenna &amp;ldquo;progettata&amp;rdquo; negli ultimi mesi.
Nonostante questo e i soliti imprevisti (il furgone caricato venerdì sera non ne voleva sapere di partire) il team IQ3GO ha raggiunto il campo di Villesse, meta abituale per i contest in portatile, verso le 9:30 con al seguito anche l&amp;rsquo;attrezzatissimo &amp;ldquo;camper&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Field day IARU CW 2011: 1° IQ3GO/P</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2011-09-01-field-day-iaru-cw-2011/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2011-09-01-field-day-iaru-cw-2011/</guid><description>Pubblicati i risultati della tornata CW del Field Day IARU Reg.1 2011 tenutosi il 4 e 5 giugno scorso. Neanche a dirlo IQ3GO arriva primo con tanto di nuovo All Times Record.
Potete dare un&amp;rsquo;occhiata ai risultati al link www.fieldday.it. Qui c&amp;rsquo;è un bellissimo articolo scritto da IV3BCA Paolo che ben descrive anche il clima pre-contest. Qui invece trovate le foto.
Ricordiamo inoltre che questo weekend, 3-4 settembre 2011, c&amp;rsquo;è la tornata SSB del Field Day!</description></item><item><title/><link>https://www.arigorizia.org/sections/frequenze/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/sections/frequenze/</guid><description>Frequenza monitor: 145.225 MHz
Ponte ARI GO VHF: R2α (IQ3GO) 145.6625 MHz / Shift - 0.6 MHz (118.8)
Ponte ARI GO UHF: RU16 (IR3UCO) 431.225 MHz / Shift +1.6 MHz (118.8) Multimodo FM, DMR [CC 1], D-STAR|
COVID-19: Accesso alla sezione</description></item></channel></rss>