<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on ARI Gorizia</title><link>https://www.arigorizia.org/</link><description>Recent content in Home on ARI Gorizia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-IT</language><atom:link href="https://www.arigorizia.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Award 72 '15</title><link>https://www.arigorizia.org/award-72-15/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/award-72-15/</guid><description>In occasione del 100° anniversario del inizio della 1a Guerra Mondiale la sezione ARI di Gorizia ha organizzato il Diploma dalla durata totale di 9 giorni dal 31 ottobre al 8 novembre 2015, per ricordare tutte le vittime della 1a guerra mondiale e promuovere l&amp;rsquo;idea della pace per il futuro, tramite l&amp;rsquo;uso della radio.
Tale manifestazione si è svolta anche attivandoci con le radio in portatile dai campi di battaglia, dai monumenti, dalle cappelle, dagli ossari, dai musei, dai luoghi dedicati alla Grande Guerra.</description></item><item><title>Chi siamo</title><link>https://www.arigorizia.org/chi-siamo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/chi-siamo/</guid><description/></item><item><title>Radioamatori</title><link>https://www.arigorizia.org/radioamatori/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/radioamatori/</guid><description>Come dice anche Wikipedia, i radioamatori, in gergo OM (acronimo dall&amp;rsquo;inglese Old Man) o ham, siamo sperimentatori, senza finalità di lucro, del mezzo radio e delle radiocomunicazioni intese nella più ampia accezione del termine.
Nel caso specifico, siamo radioamatori di Gorizia e dintorni, iscritti alla Sezione ARI di Gorizia &amp;ldquo;Gianni Lavarian&amp;rdquo;. L'ARI (Associazione Radioamatori Italiani ) è un Ente Morale che raggruppa oltre 15.000 Radioamatori Italiani. Il radiantismo, a livello mondiale, è un' attività di istruzione e ricerca, che affratella ed unisce Popoli e Nazioni al di la delle barriere linguistiche e delle religioni.</description></item><item><title>Attività</title><link>https://www.arigorizia.org/attivit%C3%A0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/attivit%C3%A0/</guid><description/></item><item><title>Cariche sociali</title><link>https://www.arigorizia.org/cariche-sociali/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/cariche-sociali/</guid><description>Consiglio direttivo IV3MPI Edi Presidente IW3SOM Luca Vice Presidente IW3RDS Walter Segretario IV3NDV Maurizio Consigliere IV3FYO Marco Consigliere Incarichi di sezione IV3MPI Delegato Comitato Regionale IV3FYO Delegato Comitato Regionale IV3FYO Pubbliche relazioni IV3CYT HF &amp;amp; Contest Manager IV3CYT VHF &amp;amp; UHF Manager IV3BCA Eventi sportivi e manifestazioni IW3SOM Delegato ARI-RE IV3BCA Vice Delegato ARI-RE IV3FIA Magazziniere ARI-RE IV3FYO Gestione sede e magazzino IV3SCP Manager ponti DMR IV3NDV Responsabile Ponti IV3WJP Manager WAN Wi-Fi IV3WJP Servizi internet &amp;amp; webmaster IV3CYT Istruttore Telegrafia IV3MPI Istruttore Teoria IV3IPM QSL Manager IQ3GO IV3IPM Bureau Manager</description></item><item><title>Award 72 '18</title><link>https://www.arigorizia.org/award-72-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/award-72-18/</guid><description>In occasione del 100° anniversario del inizio della 1a Guerra Mondiale la sezione ARI di Gorizia ha organizzato il Diploma dalla durata totale di 9 giorni dal 15 al 23 settembre 2018, per ricordare tutte le vittime della I Guerra Mondiale e promuovere l&amp;rsquo;idea della pace per il futuro, tramite l&amp;rsquo;uso della radio.
Tale manifestazione si è svolta anche attivandoci con le radio in portatile dai campi di battaglia, dai monumenti, dalle cappelle, dagli ossari, dai musei, dai luoghi dedicati alla Grande Guerra.</description></item><item><title>Dove siamo</title><link>https://www.arigorizia.org/dove-siamo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/dove-siamo/</guid><description>Sabato 25 settembre 2010 è stata inaugurata ed intitolata a IV3LAV Gianni Lavarian la nuova sede della Sezione ARI di Gorizia. La sede, è costituita da due vani più servizi, in cui è stata creata una sala riunioni, un piccolo magazzino e una sala radio, è annessa alla sede Comunale della Protezione Civile di Gorizia.
Come è stato ricordato durante l&amp;rsquo;inaugurazione:
&amp;ldquo;Gianni era andato a Gemona del Friuli il giorno successivo al terremoto per stabilire le comunicazioni con le Istituzioni di Udine, l&amp;rsquo;allora Ministro On.</description></item><item><title>Rendicontazione contributi da Enti Pubblici</title><link>https://www.arigorizia.org/trasparenza/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/trasparenza/</guid><description>2021 Non ci sono documenti
2022 Non ci sono documenti
2023 Rendiconto attrezzature Fattura E.CO Bonifico E.CO 2023/2024 Rendiconto Fattura Forint Bonifico Forint</description></item><item><title/><link>https://www.arigorizia.org/sections/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/sections/about/</guid><description>Questo sito è gestito dalla Sezione ARI di Gorizia e vuole essere uno strumento informativo non solo per i Soci della sezione ma anche per tutti coloro che sono interessati alla nostra attività e soprattutto agli aspiranti radioamatori.
La sezione organizza sia corsi per la preparazione agli esami per il conseguimento della patente di radioamatore, sia corsi di telegrafia (CW).
Per qualsiasi tipo di informazione potete scriverci a questo indirizzo di posta elettronica.</description></item><item><title/><link>https://www.arigorizia.org/sections/frequencies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/sections/frequencies/</guid><description>Frequenza monitor: 145.225 MHz
Ponte ARI GO VHF: R2α (IQ3GO) 145.6625 MHz / Shift - 0.6 MHz (118.8)
Ponte ARI GO UHF: RU16 (IR3UCO) 431.225 MHz / Shift +1.6 MHz (118.8) Multimodo FM, DMR [CC 1], D-STAR
AVVISO A TUTTI I SOCI La sede non sarà disponile fino al termine dei lavori.
Il nuovo ritrovo temporaneo sarà presso la sede del C.S.V. in Via dei Rabatta 10 a Gorizia dal 10/10/2023 fino al 22/12/2023 ogni venerdì con orario dalle 21.</description></item></channel></rss>