<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>radioassistenza on ARI Gorizia</title>
    <link>https://www.arigorizia.org/tags/radioassistenza/</link>
    <description>Recent content in radioassistenza on ARI Gorizia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arigorizia.org/tags/radioassistenza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A.R.I. Gorizia e la radio &#34;Passato-Presente-Futuro&#34;</title>
      <link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-e-la-radio-passato-presente-futuro-/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-e-la-radio-passato-presente-futuro-/</guid>
      <description>In occasione di una serata culturale svoltasi presso la dolina dei Bersaglieri di Fogliano Redipuglia, anche A.R.I. Gorizia ha data il suo contributo informando i presenti sull&amp;rsquo;importante ruolo che i radioamatori hanno ancora oggi nonostante la presenza di moltissimi mezzi di comunicazione.
Per illustrare meglio l&amp;rsquo;evoluzione del radioamatore è stato installato uno schermo sul quale, attraverso una radio di ultima generazione, viene rappresentato lo spettro della frequenza di ascolto. Alla serata a tema erano presenti anche alcuni rappresentanti dell&#39; Esercito Italiano e di Radio Capodistria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A.R.I. Gorizia per giro d&#39;Italia Femminile</title>
      <link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-giro-italia-femminile-/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-giro-italia-femminile-/</guid>
      <description>Continuano gli impegni per A.R.I. Gorizia che ha nuovamente collaborato con la Protezione Civile e altre associazioni di volontariato per lo svolgimento della tappa del giro d&amp;rsquo;Italia femminile del 10/06/2021 nella gestione delle radiocomunicazioni. Evento interessante, anche come addestramento, viste le difficoltà per garantire la copertura del servizio di radiocomunicazioni.
La tappa si è svolta senza particolari intoppi e la nostra associazione ha ulteriormente mappato il territorio per le future radioassistenze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A.R.I. Gorizia riparte</title>
      <link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-riparte-/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-riparte-/</guid>
      <description>Parzialmente rientrata la fase pandemica acuta, A.R.I. Gorizia ha collaborato con la Protezione Civile e altre associazioni di volontariato per lo svolgimento della tappa del giro d&amp;rsquo;Italia maschile del 23/05/2021 nella gestione delle radiocomunicazioni. Evento impegnativo, viste le notevoli modifiche alla viabilità. La gara si è comunque svolta senza intoppi e tutti i volontari presenti hanno come sempre dimostrato la loro professionalità.
Fonte foto: https://www.federciclismo.it/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rientro a scuola</title>
      <link>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-rientro-a-scuola/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-rientro-a-scuola/</guid>
      <description>Al tempo di questa pandemia anche i Radioamatori della sezione di Gorizia hanno voluto dare il loro contributo supervisionando, assieme alle altre associazioni orchestrate dal Gruppo Comunale di Protezione Civile, il rientro degli studenti nelle scuole superiori di Gorizia. Ottima la collaborazione con la Polizia Locale ed il personale di A.P.T. nonché delle altre associazioni di volontariato che hanno preso parte all&amp;rsquo;iniziativa.
Pertanto si ringraziano: Ass. ne Nazionale Carabinieri - Ass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lotta al COVID-19</title>
      <link>https://www.arigorizia.org/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</guid>
      <description>Anche A.r.i. Gorizia è scesa in prima linea dando il proprio, anche se piccolo, contributo per il contrasto alla diffusione del COVID-19. Insieme alla squadra comunale di Protezione Civile di Gorizia ha gestito le radiocomunicazioni per il servizio di igienizzazione svolto dall&amp;rsquo;esercito italiano nelle quattro notti previste. Durante il periodo di lockdown, altri operatori di A.R.I. Gorizia hanno invece prestato servizio presso le strutture di Protezione Civile adibite al sostegno della popolazione, rispondendo telefonicamente alle migliaia e migliaia di telefonate ricevute quotidianamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un settembre con i fuochi d&#39;artificio</title>
      <link>https://www.arigorizia.org/news/2017-09-14-settembre-con-fuochi-di-artificio/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.arigorizia.org/news/2017-09-14-settembre-con-fuochi-di-artificio/</guid>
      <description>Dopo la pausa estiva i “nostri” sono partiti alla grande dal 1° settembre : Award 90 anni ARI, Prove di sintonia, Triathlon e Contest VHF tutto già nei primi tre giorni.
Il Contest manager IV3CYT ha organizzato anche quest&amp;rsquo;anno una puntata al Contest VHF della IARU portando ben due stazioni e due gruppi di antenne sulle alture di Polazzo, per gareggiare nella categoria multi-operatore 6 ore. Sono partiti presto domenica mattina per montare il tutto vicino al quadrivio di Polazzo .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>38. Maratonina Città di Gorizia</title>
      <link>https://www.arigorizia.org/news/2016-03-06-38-maratonina-citta-di-gorizia/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.arigorizia.org/news/2016-03-06-38-maratonina-citta-di-gorizia/</guid>
      <description>Il 6 marzo 2016 il Team di Ari Gorizia composto da IV3MPI Edi, IV3ONZ Andrea, IV3BCA Paolo, IW3SOM Luca, IV3FPO Naike, IV3FYO Marco, IW3ROA Claudio, IV3FIA Damjan, IV3FPR Nereo, IV3FGM Luka e IV3UAW Aldo ha coordinato le comunicazioni per la manifestazione 39^ Maratonina Città di Gorizia presidiando con IV3MPI e IV3FPO la stazione radio base.
IV3ONZ ha seguito i primi concorrenti collegando sia la stazione Radio alla Partenza con il segnale APRS che il COC situato presso il comando Polizia Urbana, presiedato da IV3BCA Paolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radioassistenza gara 500 storiche</title>
      <link>https://www.arigorizia.org/news/2011-10-03-radioassistenza-gara-500-storiche/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.arigorizia.org/news/2011-10-03-radioassistenza-gara-500-storiche/</guid>
      <description>Domenica 2 ottobre 2011 i nostri soci IW3SOM Luca, IV3IFN Gabriele, IV3BSI Aljaž, IV3BQV Francesco, IV3BCA Paolo ed IV3TYS Dario, con il suppoprto di Stefano L. (Radio Club) nell’ambito delle Assistenze radio per le manifestazioni Sportive hanno affrontato i Tornanti del Monte Calvario per garantire la sicurezza ed il cronometraggio per lo svolgimento della gara di Regolarità delle famose FIAT 500 organizzato dal “Fiat 500 Club Isonzo”.
Nei 1.750 metri di percorso le autovetture dovevano affrontare diverse prove di abilità oltre che un quiz relativo alle autovetture durante i previsti 4 primi e 30 secondi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
