<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Radioassistenza on ARI Gorizia</title><link>https://www.arigorizia.org/tags/radioassistenza/</link><description>Recent content in Radioassistenza on ARI Gorizia</description><generator>Hugo</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Sun, 12 Mar 2023 14:23:07 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arigorizia.org/tags/radioassistenza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>6 Go Enduro</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2023-03-12-6-go-enduro/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 14:23:07 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2023-03-12-6-go-enduro/</guid><description>&lt;p>Eccoci alla 6 edizione della GoEnduro 2023 organizzata dall&amp;rsquo;Unione Ciclisti Caprivesi, che come ogni anno ci vede impegnati lungo il Monte Calvario a Gorizia. Una gara davvero avvincente dove i partecipanti si cimentano in discese mozzafiato lungo i percorsi nel bosco del Calvario. Un numero elevato di partecipanti, circa 250 ed un numeroso pubblico. La manifestazione come sempre ci ha impegnato nel garantire le comunicazioni per tutta la durata della gara che si è svolta senza gravi problemi. Capomaglia Paolo IV3BCA che ha orchestrato il tutto al meglio.&lt;/p></description></item><item><title>Ringraziamenti per ASSISTENZE</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2023-02-11-ringraziamenti-per-assistenze/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:13:11 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2023-02-11-ringraziamenti-per-assistenze/</guid><description>&lt;p>Dopo un 2022 ricco di radioassistenze, la sezione ha deciso di offrire un momento conviviale a tutti i soci che hanno partecipato alle radioassistenze. L&amp;rsquo;agriturismo Lorenzon di Gradisca d&amp;rsquo;Isonzo ci ha ospitato e abbiamo avuto la possibilità di discutere tutti insieme delle migliorie da apportare alle prossime assistenze e ricordare i momenti divertenti. Il tutto davanti a piatti locali e una buon calice di vino. C&amp;rsquo;è stato anche un momento speciale durante il pranzo, un piccolo pensiero per il nostro socio IV3NDV che ha raggiunto la pensione, ovviamente non sono mancati dei piccoli gadget per allietare il momento.&lt;/p></description></item><item><title>Gusti di Frontiera 20-30 settembre ed 1-2 ottobre 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-20-gusti-di-frontiera-2022/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 08:18:30 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-20-gusti-di-frontiera-2022/</guid><description>&lt;p>Al via l&amp;rsquo;edizione 2022 di Gusti di Frontiera. Un evento che porta nella nostra città tantissimi turisti enogastronomici. Presenza superiori alle 500.000 persone per un weekend molto impegnativo per tutte le forze in campo. Come al solito, l&amp;rsquo; ARI Gorizia ha preso parte alla manifestazione dando supporto nelle radiocomunicazioni dal COC nel Comune di Gorizia. Lavori di allestimento e manutenzioni costanti durante questa manifestazione, che vede alternarsi molti operatori per garantire la copertura di tutte le fasce orarie. Un successo per la nostra città ma anche per la nostra sezione che da anni supporta e affianca l&amp;rsquo;organizzazione molto complessa di questa manifestazione.&lt;/p></description></item><item><title>Aquatic Runner Grado Lignano – 18 settembre 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-18-acquatic-runner-grado-lignano/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 23:19:06 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-18-acquatic-runner-grado-lignano/</guid><description>&lt;p>Eccoci anche quest&amp;rsquo;anno ad una delle manifestazioni più impegnative per la nostra sezione. Oltre 20 operatori sparsi su tutto il tracciato che divide Grado da Lignano. Chi in barca, chi su un isola e chi sulla terra ferma. Levataccia alle 4 del mattino per essere operativi entro le 06.30 e garantire le radiocomunicazioni della manifestazione. Evento ricco di adrenalina anche per i concorrenti. Il tutto è andato per il meglio e la manifestazione è stata un successo.&lt;/p></description></item><item><title>Gorizia tra le pieghe della storia - 18/09, 09/10, 30/10, 20/11 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-18-gorizia-tra-le-pieghe-della-storia/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 22:06:51 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-18-gorizia-tra-le-pieghe-della-storia/</guid><description>&lt;p>Per non farci mancare nulla, subito dopo aver terminato l&amp;rsquo;assistenza al Triathlon di Lignano, il pomeriggio abbiamo potuto offrire la nostra collaborazione all&amp;rsquo;Associazione Nuovo Lavoro di Gorizia. L&amp;rsquo;associazione ha organizzato la 2 edizione della caccia al tesoro culturale molto apprezzata in città. Come sempre, il nostro ruolo è stato quello di garantire il supporto nelle comunicazioni. Ma non solo, eravamo anche i giudici sul percorso affinchè la caccia al tesoro potesse svolgersi nella massima regolarità. Le giornate sono state in tutto quattro ed i partecipanti non sono mancati.&lt;/p></description></item><item><title>Triathlon Grado 3 settembre 2022 – 4 settembre 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-04-triathlon-grado/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 23:19:06 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-04-triathlon-grado/</guid><description>&lt;p>Ecco nuovamente un&amp;rsquo;altra edizione del Triathlon di Grado 2022.&lt;br>
Edizione molto attesa con un grande numero di partecipanti.&lt;br>
Il tutto si è svolto in una giornata davvero molto calda ma che ha regalato al pubblico dei momenti piacevoli.
I nostri operatori, ormai esperti del percorso, hanno monitorato tutta la gara e garantito le comunicazioni nei momenti del bisogno. Capomaglia, una pietra miliare della sezione.&lt;/p>
&lt;p>
&lt;link rel="stylesheet" href="https://www.arigorizia.org/css/hugo-easy-gallery.css" />

&lt;div class="gallery caption-position-bottom caption-effect-slide hover-effect-zoom hover-transition" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery">
&lt;div class="box">
	&lt;figure itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject">
		&lt;div class="img" style="background-image: url('/images/20220904-triathlon-grado/Gruupo%20Triatlon%20Grado%203%20settembre_hu_a0023d142ff1dc5b.JPG');" >
			&lt;img itemprop="thumbnail" src="https://www.arigorizia.org/images/20220904-triathlon-grado/Gruupo%20Triatlon%20Grado%203%20settembre_hu_a0023d142ff1dc5b.JPG" alt="Images 20220904 triathlon grado gruupo triatlon grado 3 settembre" />
		&lt;/div>
		&lt;figcaption>
			&lt;p>Images 20220904 triathlon grado gruupo triatlon grado 3 settembre&lt;/p></description></item><item><title>GO Tri Triathlon – Gorizia - 18 giugno 2022 – 19 giugno 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-18-go-tri-triathlon/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 23:11:21 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-18-go-tri-triathlon/</guid><description>&lt;p>Nuova ed interessante manifestazione sportiva a Gorizia. Un triathlon che ha visto come protagonista la nostra piscina comunale e moltissimi giovani atleti.
Anche qui due giorni di impegno per i nostri radioamatori che hanno seguito la gara garantendo le comunicazioni con i vari punti di controllo.&lt;br>
Un grazie a tutti per la partecipazione e l&amp;rsquo;impegno dimostrato.&lt;/p>
&lt;p>
&lt;link rel="stylesheet" href="https://www.arigorizia.org/css/hugo-easy-gallery.css" />

&lt;div class="gallery caption-position-bottom caption-effect-slide hover-effect-zoom hover-transition" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery">
&lt;div class="box">
	&lt;figure itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject">
		&lt;div class="img" style="background-image: url('/images/20220618-go-tri-triathlon/IMG-20220612-WA0001_hu_4a5f004c8bdeca1c.jpg');" >
			&lt;img itemprop="thumbnail" src="https://www.arigorizia.org/images/20220618-go-tri-triathlon/IMG-20220612-WA0001_hu_4a5f004c8bdeca1c.jpg" alt="Images 20220618 go tri triathlon img 20220612 wa0001" />
		&lt;/div>
		&lt;figcaption>
			&lt;p>Images 20220618 go tri triathlon img 20220612 wa0001&lt;/p></description></item><item><title>Giro di Slovenia – Gorizia -15 giugno 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-15-giro-di-slovenia/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 23:00:28 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-15-giro-di-slovenia/</guid><description>&lt;p>Per la manifestazione, abbiamo dato supporto nelle radiocomunicazioni con la Protezione Civile lungo il tratto del percorso in Italia che gli atleti hanno percorso.&lt;br>
Le comunicazioni sono state gestite dal C.O.C. del Comune di Gorizia e hanno interessato molti operatori di Protezione Civile sparsi lungo il percorso.&lt;br>
Ringraziamo tutti i partecipanti e IW3ROA che ha gestito egregiamente la maglia radio.&lt;/p>
&lt;!--

&lt;link rel="stylesheet" href="https://www.arigorizia.org/css/hugo-easy-gallery.css" />

&lt;div class="gallery caption-position-bottom caption-effect-slide hover-effect-zoom hover-transition" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery">
&lt;div class="box">
	&lt;figure itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject">
		&lt;div class="img" style="background-image: url('/images/20220615-giro-di-slovenia/3395528-69390740-640-480_hu_31dca14af1c77bd6.jpg');" >
			&lt;img itemprop="thumbnail" src="https://www.arigorizia.org/images/20220615-giro-di-slovenia/3395528-69390740-640-480_hu_31dca14af1c77bd6.jpg" alt="Images 20220615 giro di slovenia 3395528 69390740 640 480" />
		&lt;/div>
		&lt;figcaption>
			&lt;p>Images 20220615 giro di slovenia 3395528 69390740 640 480&lt;/p></description></item><item><title>18° Trofeo Città di Gorizia – Piuma MTB – 11-12 giugno 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-11-trofeo-citt%C3%A0-di-gorizia-piuma-mtb/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:47:22 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-11-trofeo-citt%C3%A0-di-gorizia-piuma-mtb/</guid><description>&lt;p>Eccoci di nuovo alle prese con la radioassistenza nel parco della nostra città.&lt;br>
Due giorni di Mountain Bike, con la compagnia della Croce Verde Goriziana con la quale condividiamo molte altre manifestazioni.&lt;br>
Anche quest&amp;rsquo;anno tanti corridori si sono cimentati in questa gara e tutto è andato per il meglio.&lt;br>
Giornate di bel tempo che ci hanno permesso di assistere alla gara immersi nel verde del parco.&lt;/p>
&lt;p>Un ringraziamento a tutti gli operatori e un saluto agli amici della C.V.G.&lt;/p></description></item><item><title>Triathlon Lignano 23 e 24 Aprile 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-04-23-triathlon-lignano-2022/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 22:25:52 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-04-23-triathlon-lignano-2022/</guid><description>&lt;p>Alla &amp;ldquo;prima&amp;rdquo; edizione per A.R.I. Gorizia del Thriatlon primaverile di Lignano.&lt;br>
Presenti, come per altre iniziative, per la gestione delle comunicazioni via radio del tracciato.&lt;br>
Una &amp;ldquo;due giorni&amp;rdquo; intensa che ci ha regalato molte soddisfazioni.&lt;br>
La sessione primaverile si è svolta senza grossi intoppi, accompagnata da una mattinata di bel tempo.&lt;br>
Nel pomeriggio invece, un colpo di coda dell&amp;rsquo;inverno ci ha regalato un freddo acquazzone.&lt;br>
Un congruo numero di operatori hanno svolto con professionalità i compiti assegnati da direzione gara nonostante il maltempo.&lt;br>
Abbiamo anche potuto collaborare con la &lt;strong>MOTOSTAFFETTA FRIULANA&lt;/strong>, che ringraziamo per la loro disponibilità.&lt;/p></description></item><item><title>Marcia della memoria - Sabotino</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-04-03-marcia-della-memoria-sabotino/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 21:37:16 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-04-03-marcia-della-memoria-sabotino/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;A.S.D. &amp;ldquo;Gruppo Marciatori Gorizia&amp;rdquo; e Gorizia Spettacoli APS con la collaborazione dell&amp;rsquo;Associazione
culturale Sabotino hanno organizzato domenica 3 APRILE 2022 la &amp;ldquo;MARCIA DELLA MEMORIA 1915 - 1918&amp;rdquo;
presso il Monte Sabotino a Gorizia.&lt;br>
Evento ludico-motorio a passo libero articolato su due percorsi di km 6 e 10. Anche per questa
manifestazione, A.R.I. Gorizia ha partecipato garantendo il monitoraggio del territorio e le comunicazioni.&lt;br>
Vogliamo congratularci con Marco Cavallino per la sua &amp;ldquo;quattrocentesima&amp;rdquo; ascesa del monte Sabotino,
monte tanto caro anche a noi radioamatori goriziani visto che ospita parte delle nostre attrezzature per
le telecomunicazioni.&lt;/p></description></item><item><title>Prima radioassistenza 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-03-27-prima-radioassistenza-2022/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 17:31:00 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-03-27-prima-radioassistenza-2022/</guid><description>&lt;p>Ari Gorizia &amp;ldquo;apre le danze&amp;rdquo; con la prima radioassistenza del 2022. Grazie all&amp;rsquo;iniziativa
dell&amp;rsquo; uninione ciclisti caprivesi la nostra associazione ha partecipato alla gara di
mountain bike enduro svoltasi sul Monte Calvario il 27/03/22. La sorveglianza sulla gara
ed il mantenimento delle comunicazioni radio non è mai facile vista l&amp;rsquo;orografia del
territorio ma, come sempre, il gruppo ha saputo far fronte egregiamente ai problemi di copertura.&lt;/p>
&lt;p>Un grazie a tutti i partecipanti.&lt;/p></description></item><item><title>Gusti Off 2021</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-30-gusti-off-2021/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 21:57:23 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-30-gusti-off-2021/</guid><description>&lt;p>Impegno costante durante il mese di Settembre per ARI Gorizia, impegnata in diverse attività. Ma come di consueto,
l&amp;rsquo; ultimo weekend di Settembre è riservato alla manifestazione Gusti di Frontiera, quest&amp;rsquo;anno in misura ridotta e
rinominata Gusti Off. L&amp;rsquo; associazione partecipa ogni anno gestendo le radiocomunciazioni di tutti i volontari e non solo.
Preparazione e allestimento delle varie zone operative, formazione dei volontari e supporto tecnico per le quattro giornate
nelle quali si svolge la manifestazione. Un sentito ringraziamento a tutti i partecipanti ed anche alle altre realtà
con le quali abbiamo vissuto fianco a fianco durante tutta la manifestazione.&lt;/p></description></item><item><title>Aquatic Runner 2021</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-aquatic-runner/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 22:12:12 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-aquatic-runner/</guid><description>&lt;p>Grande impegno per la sezione A.R.I. di Gorizia per questo evento che tocca 2 città della nostra splendida regione.
Un evento quello del 12 settembre, al quale la nostra sezione non ha mai partecipato, una richiesta notevole di operatori,
un percorso di 20 Km da monitorare sia a terra che via mare garantendo le radiocomunicazioni e la localizzazione gps
delle imbarcazioni di supporto. Insomma una sfida alla quale non abbiamo voluto tirarci indietro. E&amp;rsquo; stata fondamentale
la collaborazione anche con altre 2 sezioni della regione, A.R.I. Monfalcone e A.R.I. Udine alle quali vanno i nostri
ringraziamenti.&lt;/p></description></item><item><title>Let's Go Triathlon Grado</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-triathlon-grado/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 22:00:39 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-triathlon-grado/</guid><description>&lt;p>Come di consueto A.R.I. Gorizia e tutti i suoi operatori hanno partecipato il 4 e 5 settembre, insieme alle altre realtà
del settore, alla gara di Triathlon a Grado. Gara sicuramente impegnativa per i concorrenti ma anche per gli operatori radio,
che hanno mantenuto le comunicazioni durante tutta la manifestazione nonostante alcune difficoltà tecnico/logistiche.&lt;/p>
&lt;p>Quest&amp;rsquo;anno le giornate sono state 2, quindi un impegno maggiore rispetto agli anni passati, ma con qualche piccolo
sacrificio abbiamo portato a casa un buon risultato garantendo il servizio.&lt;/p></description></item><item><title>Gara Nazionale di Mountain Bike</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-gara-mountain-bike/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:46:04 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-15-gara-mountain-bike/</guid><description>&lt;p>Al via, domenica 29 agosto, il 17° Trofeo città di Gorizia organizzato da Unione Ciclisti Caprivesi, manifestazione alla
quale A.R.I. Gorizia ha preso parte garantendo le radiocomunicazioni lungo il percorso.
L&amp;rsquo;evento si è svolto come di consueto presso il Parco di Piuma, senza grossi intoppi.&lt;br>
Un grazie a tutti gli operatori che hanno partecipato.&lt;/p>
&lt;p>73 de IV3FYO Op. Marco&lt;/p>
&lt;p>
&lt;link rel="stylesheet" href="https://www.arigorizia.org/css/hugo-easy-gallery.css" />

&lt;div class="gallery caption-position-bottom caption-effect-slide hover-effect-zoom hover-transition" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery">
&lt;div class="box">
	&lt;figure itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject">
		&lt;div class="img" style="background-image: url('/images/20210915-gara-mountain-bike/20210829_115458_hu_71e606ea213573c7.jpg');" >
			&lt;img itemprop="thumbnail" src="https://www.arigorizia.org/images/20210915-gara-mountain-bike/20210829_115458_hu_71e606ea213573c7.jpg" alt="Images 20210915 gara mountain bike 20210829 115458" />
		&lt;/div>
		&lt;figcaption>
			&lt;p>Images 20210915 gara mountain bike 20210829 115458&lt;/p></description></item><item><title>A.R.I. Gorizia e la radio "Passato-Presente-Futuro"</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-e-la-radio-passato-presente-futuro/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-e-la-radio-passato-presente-futuro/</guid><description>&lt;p>In occasione di una serata culturale svoltasi presso la dolina dei Bersaglieri di Fogliano Redipuglia, anche A.R.I.
Gorizia ha data il suo contributo informando i presenti sull&amp;rsquo;importante ruolo che i radioamatori hanno ancora oggi
nonostante la presenza di moltissimi mezzi di comunicazione.&lt;br>
Per illustrare meglio l&amp;rsquo;evoluzione del radioamatore è stato installato uno schermo sul quale, attraverso una radio di
ultima generazione, viene rappresentato lo spettro della frequenza di ascolto. Alla serata a tema erano presenti anche
alcuni rappresentanti dell&amp;rsquo; Esercito Italiano e di Radio Capodistria. Si ringrazia l&amp;rsquo;organizzazione Pro Loco Fogliano
Redipuglia per l&amp;rsquo;ospitalità.&lt;/p></description></item><item><title>A.R.I. Gorizia per giro d'Italia Femminile</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-giro-italia-femminile/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-giro-italia-femminile/</guid><description>&lt;p>Continuano gli impegni per A.R.I. Gorizia che ha nuovamente collaborato con la Protezione Civile e altre associazioni
di volontariato per lo svolgimento della tappa del giro d&amp;rsquo;Italia femminile del 10/06/2021 nella gestione delle
radiocomunicazioni. Evento interessante, anche come addestramento, viste le difficoltà per garantire la copertura del
servizio di radiocomunicazioni.&lt;br>
La tappa si è svolta senza particolari intoppi e la nostra associazione ha ulteriormente mappato il territorio per le future radioassistenze.&lt;/p></description></item><item><title>A.R.I. Gorizia riparte</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-riparte/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-riparte/</guid><description>&lt;p>Parzialmente rientrata la fase pandemica acuta, A.R.I. Gorizia ha collaborato con la Protezione Civile e altre
associazioni di volontariato per lo svolgimento della tappa del giro d&amp;rsquo;Italia maschile del 23/05/2021 nella gestione
delle radiocomunicazioni. Evento impegnativo, viste le notevoli modifiche alla viabilità. La gara si è comunque svolta
senza intoppi e tutti i volontari presenti hanno come sempre dimostrato la loro professionalità.&lt;/p>
&lt;p>Fonte foto: &lt;a href="https://www.federciclismo.it/" target="_blank" rel="noopener">https://www.federciclismo.it/&lt;/a>
&lt;/p></description></item><item><title>Rientro a scuola</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-rientro-a-scuola/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-rientro-a-scuola/</guid><description>&lt;p>Al tempo di questa pandemia anche i Radioamatori della sezione di Gorizia hanno voluto dare il loro contributo supervisionando,
assieme alle altre associazioni orchestrate dal Gruppo Comunale di Protezione Civile,
il rientro degli studenti nelle scuole superiori di Gorizia. Ottima la collaborazione con la Polizia Locale ed il
personale di A.P.T. nonché delle altre associazioni di volontariato che hanno preso parte all&amp;rsquo;iniziativa.&lt;/p>
&lt;p>Pertanto si ringraziano: Ass. ne Nazionale Carabinieri - Ass. ne Nazionale Alpini - Misericordie - Gruppo Comunale di P.C. Gorizia e loro coordinatore Sig. Luciano Marconato.&lt;/p></description></item><item><title>Lotta al COVID-19</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</guid><description>&lt;p>Anche ARI Gorizia è scesa in prima linea dando il proprio, anche se piccolo, contributo per il contrasto alla diffusione
del COVID-19. Insieme alla squadra comunale di Protezione Civile di Gorizia ha gestito le radiocomunicazioni per il
servizio di igienizzazione svolto dall&amp;rsquo;esercito italiano nelle quattro notti previste.
Durante il periodo di lockdown, altri operatori di ARI Gorizia hanno invece prestato servizio presso le strutture di
Protezione Civile adibite al sostegno della popolazione, rispondendo telefonicamente alle migliaia e migliaia di
telefonate ricevute quotidianamente.&lt;/p></description></item><item><title>Un settembre con i fuochi d'artificio</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2017-09-14-settembre-con-fuochi-di-artificio/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2017-09-14-settembre-con-fuochi-di-artificio/</guid><description>&lt;p>Dopo la pausa estiva i “nostri” sono partiti alla grande dal 1° settembre : Award 90 anni ARI, Prove di sintonia,
Triathlon e Contest VHF tutto già nei primi tre giorni.&lt;/p>
&lt;p>Il Contest manager IV3CYT ha organizzato anche quest&amp;rsquo;anno una puntata al Contest VHF della IARU portando ben due stazioni
e due gruppi di antenne sulle alture di Polazzo, per gareggiare nella categoria multi-operatore 6 ore. Sono partiti presto
domenica mattina per montare il tutto vicino al quadrivio di Polazzo . La sorpresa del mattino è stata la temperatura
molto rigida dopo mesi di caldo.&lt;/p></description></item><item><title>38. Maratonina Città di Gorizia</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2016-03-06-38-maratonina-citta-di-gorizia/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2016-03-06-38-maratonina-citta-di-gorizia/</guid><description>&lt;p>Il 6 marzo 2016 il Team di Ari Gorizia composto da IV3MPI Edi, IV3ONZ Andrea, IV3BCA Paolo, IW3SOM Luca,
IV3FPO Naike, IV3FYO Marco, IW3ROA Claudio, IV3FIA Damjan, IV3FPR Nereo, IV3FGM Luka e IV3UAW Aldo ha coordinato le
comunicazioni per la manifestazione 39^ Maratonina Città di Gorizia presidiando con IV3MPI e IV3FPO la stazione radio base.&lt;/p>
&lt;p>IV3ONZ ha seguito i primi concorrenti collegando sia la stazione Radio alla Partenza con il segnale APRS che il COC
situato presso il comando Polizia Urbana, presiedato da IV3BCA Paolo.&lt;/p></description></item><item><title>Radioassistenza gara 500 storiche</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2011-10-03-radioassistenza-gara-500-storiche/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2011-10-03-radioassistenza-gara-500-storiche/</guid><description>&lt;p>Domenica 2 ottobre 2011 i nostri soci IW3SOM Luca, IV3IFN Gabriele, IV3BSI Aljaž, IV3BQV Francesco, IV3BCA Paolo ed
IV3TYS Dario, con il suppoprto di Stefano L. (Radio Club) nell’ambito delle Assistenze radio per le manifestazioni
Sportive hanno affrontato i Tornanti del Monte Calvario per garantire la sicurezza ed il cronometraggio per lo
svolgimento della gara di Regolarità delle famose FIAT 500 organizzato dal “Fiat 500 Club Isonzo”.&lt;/p>
&lt;p>Nei 1.750 metri di percorso le autovetture dovevano affrontare diverse prove di abilità oltre che un quiz relativo alle
autovetture durante i previsti 4 primi e 30 secondi. Particolarmente importante dal punto di vista prettamente tecnico
l’impiego sia del nostro ponte (IR3UCO) - RU 16 come linea di backup che l’utilizzo di frequenze VHF ed UHF per la
comunicazione immediata alla direzione gara dei tempi all’intermedio ed all’arrivo. Nello stesso momento i nostri soci
impiegati nella radio assistenza hanno garantito la completa sicurezza della zona che come noto non è coperta dal servizio
di telefonia cellulare.&lt;/p></description></item></channel></rss>