<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>corsi on ARI Gorizia</title>
    <link>https://ari-go.github.io/tags/corsi/</link>
    <description>Recent content in corsi on ARI Gorizia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ari-go.github.io/tags/corsi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Patente radioamatore 2020</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2020-10-26-patente-radioamatore/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2020-10-26-patente-radioamatore/</guid>
      <description>Era dicembre 2019 quando, alla presentazione del corso per la patente di Radioamatore, si erano presentati 8 candidati. Purtroppo dopo le prime lezioni del mese di gennaio 2020, il corso è stato sospeso causa il problema sanitario che si stava presentando.
Passata l&amp;rsquo; estate, ARI Gorizia ha deciso di riprendere le lezioni confidando che il MISE avrebbe tenuto gli esami nel mese di Dicembre. C&amp;rsquo;è stato un gradito aumento dei partecipanti, fino ad arrivare al ragguardevole numero di 16 candidati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corso per la patente di radioamatore 2020</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</guid>
      <description>La sezione ARI di Gorizia organizza un corso per Radioamatori a partire dal mese di Gennaio 2020. Si terrà martedì 17 dicembre 2019 alle ore 20:30, presso la sede ARI di Gorizia, in via San Michele 341, il primo incontro con gli istruttori. Il corso che finirà verso metà giugno, data prevista per gli esami, e si svolgerà nelle serate di martedì per un totale di circa 50 ore.
Nella prima serata saranno illustrati i testi, il programma Ministeriale, i quiz e tutta la documentazione che sarà da fare per il MISE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visita del signor Guglielmo Marconi</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</guid>
      <description>Il 4 novembre 2014, durante il corso per Radioamatori abbiamo ricevuto la visita del signor Guglielmo Marconi, nipote dell&amp;rsquo; inventore della radio. Guglielmo figlio di Elettra Marconi ultimogenita del padre della radio, porta anche il cognome della madre.
E&amp;rsquo; una persona molto simpatica e gentile, parlare con lui è stato un piacere. Non fa il radioamatore anche se ha la licenza Ad Honorem. Spesso và con la madre a conferenze e rievocazioni riguardanti il nonno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neopatentati 2014</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2014-06-23-neopatentati/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2014-06-23-neopatentati/</guid>
      <description>Lunedì 9 giugno si sono tenuti, presso la sede delle Poste Italiane a Trieste, gli esami per la patente di radioamatore. Alla sezione ARI di Gorizia si sono preparati sette allievi: Samuele, Damjan, Roberto, Lorenzo, Pietro, Luka e la YL (young lady) Nikol.
Con gli insegnanti IV3MPI Edi e IV3WJP Gregor hanno studiato per quasi cinque mesi. Tutti e sette sono stati promossi e attendono ora l&amp;rsquo;arrivo della desiderata PATENTE .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>