<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Corsi on ARI Gorizia</title><link>https://www.arigorizia.org/tags/corsi/</link><description>Recent content in Corsi on ARI Gorizia</description><generator>Hugo</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 14:19:01 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arigorizia.org/tags/corsi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Corso OM 2024</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2024-03-15-corso-om-2024/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:19:01 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2024-03-15-corso-om-2024/</guid><description>&lt;p&gt;La sezione ARI di Gorizia organizza un corso per l&amp;rsquo;ottenimento della Patente di Radioamatore. La presentazione del corso si farà venerdì 19 aprile, nei locali del CSV in via Rabatta, 10 a Gorizia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il corso inizierà martedì 23 aprile dalle 20:30 alle 22:30, così tutti i martedì, escluso il mese di agosto che siamo in ferie. A causa della inagibilità della nostra sede, dovuta al maltempo del 2023, le lezioni si svolgeranno solamente per via telematica. Il corso terminerà ai primi di novembre quando il MIMIT organizzerà gli esami a Trieste.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Corso OM 2023</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2023-02-15-corso-om-2023/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 14:19:01 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2023-02-15-corso-om-2023/</guid><description>&lt;p&gt;Al via dunque il corso per aspiranti radioamatori 2023, corso che finalmente viene svolto in presenza presso la nostra sede di Via del S. Michele a Gorizia dotata di un monitor da 40&amp;quot; ed un videoproiettore con telo da 1.5 mt per 1 mt. Al momento i partecipanti sono circa una decina e speriamo che tutti riescano a superare l&amp;rsquo;esame che sarà in autunno. Alcuni, per motivi di lavoro, non possono sempre essere presenti ma abbiamo organizzato un sistema di videocorso live che gli permette di seguire la lezione in diretta a distanza, così da non perdere neanche una serata.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Esami Radioamatore 2023</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-12-15-esami-radioamatore-2023/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-12-15-esami-radioamatore-2023/</guid><description>&lt;p&gt;La Sezione ARI di Gorizia organizza il corso di preparazione agli esami per il conseguimento della
&lt;strong&gt;PATENTE DI RADIOAMATORE&lt;/strong&gt; ed Operatore per Radiocomunicazioni di Emergenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La presentazione del corso si svolgerà &lt;strong&gt;venerdì 13 gennaio 2023 alle ore 20:00&lt;/strong&gt;
presso la sede di Via San Michele 341 a Gorizia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lezioni inizieranno &lt;strong&gt;martedì 17 gennaio 2023 dalle 20:00 alle 22:00&lt;/strong&gt; e continueranno &lt;strong&gt;ogni martedì&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per informazioni scrivere a &lt;a href="mailto://info@arigorizia.org"&gt;info@arigorizia.org&lt;/a&gt;
 o telefonare al 328 7741060.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Esami Radioamatore 2021</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-11-14-esami-radioamatore-2021/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 20:44:21 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-11-14-esami-radioamatore-2021/</guid><description>&lt;p&gt;Anche quest&amp;rsquo;anno, nonostante la situazione sanitaria non sia delle migliori, la sezione A.R.I. di Gorizia ha deciso di
dare l&amp;rsquo;opportunità di seguire il corso per il conseguimento della patente a tutti gli aspiranti giovani radioamatori.
Si è deciso, a parte un paio di lezioni di ripasso in presenza, di svolgere il corso al 90% in via telematica. Per questo
ringraziamo Andrea IV3ONZ sia per lo svolgimento che per la realizzazione del materiale didattico del corso, a
supervisione e per le lezioni di ripasso invece Edi IV3MPI. I candidati di questo corso erano soltanto 4, ma alle volte
il detto &amp;ldquo;pochi ma buoni&amp;rdquo; mantiene le aspettative. Tutti e 4 sono stati ritenuti idonei svolgendo l&amp;rsquo;esame in via
telematica dalla nostra sede della sezione. Questo sia per agevolare i candidati dal punto di vosta burocratico e tecnico,
sia per supportare il MI.S.E. nell&amp;rsquo;organizzare le connessioni e le singole sessioni. Ci teniamo anche a ringraziare il
Dott. Lisio e suoi colleghi e colleghe della commissione esaminatrice che ogni anno ci guidano nel percorso
dell&amp;rsquo;organizzazione degli esami con serietà e precisione.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Il fatidico giorno</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-07-il-fatidico-giorno/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-07-il-fatidico-giorno/</guid><description>&lt;p&gt;Finalmente, dopo svariate ipotesi sulle modalità di esecuzione dell&amp;rsquo; esame di radioamatore 2020, attraverso l impegno
congiunto tra MISE Trieste e ARI Gorizia i candidati frequentatori del corso sono riusciti a sostenere l&amp;rsquo;esame dalla
nostra sede.&lt;br&gt;
E&amp;rsquo; stata una giornata concitata, fatta di &amp;lsquo;corse contro il tempo&amp;rsquo; per far pervenire alcuni documenti mancanti,
igienizzazione della postazione tra un candidato e l&amp;rsquo; altro e qualche piccolo disguido tecnico con la connessione dati.
I candidati si sono ritrovati una mezz&amp;rsquo;ora ora prima per ripassare gli appunti e confrontarsi su alcune incertezze.
Circa alle 10.15, come da programma, il primo candidato è entrato per sperimentare questa insolita modalità di esame.
A seguire uno dopo l altro e con qualche piccola pausa tecnica sono stati valutati tutti e 11 i presenti, di cui 2 privatisti
ai quali la sezione ha dato con piacere la disponibilità della struttura in virtù del HAM SPIRIT. Per motivi di
correttezza non riteniamo opportuno scrivere chi è stato ritenuto idoneo o meno.&lt;br&gt;
Invitiamo comunque tutti quelli non idonei a frequentare nuovamente la prossima sessione del corso e di non mollare.
La radio è una passione che va coltivata.
Ci congratuliamo con i neo patentati e li aspettiamo prossimamente , DPCM permettendo, in sede per una bicchierata in
loro onore.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Patente radioamatore 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-26-patente-radioamatore/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-26-patente-radioamatore/</guid><description>&lt;p&gt;Era dicembre 2019 quando, alla presentazione del corso per la patente di Radioamatore, si erano presentati 8 candidati.
Purtroppo dopo le prime lezioni del mese di gennaio 2020, il corso è stato sospeso causa il problema sanitario che si
stava presentando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passata l&amp;rsquo; estate, ARI Gorizia ha deciso di riprendere le lezioni confidando che il MISE avrebbe tenuto gli esami nel
mese di Dicembre. C&amp;rsquo;è stato un gradito aumento dei partecipanti, fino ad arrivare al ragguardevole numero di 16 candidati.
Per garantire le misure di sicurezza espresse nei vari DPCM si è quindi deciso di tenere due giornate di corso anziché
una come per le precedenti annate per limitare il numero di partecipanti. Ormai dicembre si avvicina e il MISE ha
comunicato che gli esami verranno svolti a distanza attraverso un colloquio orale.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Corso per la patente di radioamatore 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</guid><description>&lt;p&gt;La sezione ARI di Gorizia organizza un corso per Radioamatori a partire dal mese di Gennaio 2020. Si terrà martedì 17
dicembre 2019 alle ore 20:30, presso la sede ARI di Gorizia, in via San Michele 341, il primo incontro con gli istruttori.
Il corso che finirà verso metà giugno, data prevista per gli esami, e si svolgerà nelle serate di martedì per un totale
di circa 50 ore.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nella prima serata saranno illustrati i testi, il programma Ministeriale, i quiz e tutta la documentazione che sarà da
fare per il MISE.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visita del signor Guglielmo Marconi</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</guid><description>&lt;p&gt;Il 4 novembre 2014, durante il corso per Radioamatori abbiamo ricevuto la visita del signor Guglielmo Marconi,
nipote dell&amp;rsquo; inventore della radio. Guglielmo figlio di Elettra Marconi ultimogenita del padre della radio,
porta anche il cognome della madre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E&amp;rsquo; una persona molto simpatica e gentile, parlare con lui è stato un piacere. Non fa il radioamatore anche se ha la
licenza Ad Honorem. Spesso và con la madre a conferenze e rievocazioni riguardanti il nonno. Tra le altre cose quest&amp;rsquo;anno
sono 140 anni dalla nascita di Guglielmo Marconi il che comporta molti viaggi per le commemorazioni.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Neopatentati 2014</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2014-06-23-neopatentati/</link><pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2014-06-23-neopatentati/</guid><description>&lt;p&gt;Lunedì 9 giugno si sono tenuti, presso la sede delle Poste Italiane a Trieste, gli esami per la patente di radioamatore.
Alla sezione ARI di Gorizia si sono preparati sette allievi: Samuele, Damjan, Roberto, Lorenzo, Pietro, Luka e la YL
(young lady) Nikol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con gli insegnanti IV3MPI Edi e IV3WJP Gregor hanno studiato per quasi cinque mesi. Tutti e sette sono stati promossi e
attendono ora l&amp;rsquo;arrivo della desiderata PATENTE . Venerdì scorso alcuni di loro, liberi da impegni, sono passati a
trovarci in sezione e hanno offerto un brindisi ai soci presenti. Durante la serata abbiamo fatto alcune foto.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>