<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Protezione-Civile on ARI Gorizia</title><link>https://www.arigorizia.org/tags/protezione-civile/</link><description>Recent content in Protezione-Civile on ARI Gorizia</description><generator>Hugo</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2023 08:47:15 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arigorizia.org/tags/protezione-civile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sala interforze COC del Comune di Gorizia.</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2023-03-14-sala-interforze-coc-comune-di-gorizia/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 08:47:15 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2023-03-14-sala-interforze-coc-comune-di-gorizia/</guid><description>&lt;p>Dopo diversi mesi di progettazione finalmente si sono conclusi i lavori di realizzazione della nuova sala interforze presso il Comune di Gorizia. Il responsabile della sala Dott. Gambitta, con il quale abbiamo collaborato fianco a fianco fin dalle prime fasi di progetto della sala, ci ha dato l&amp;rsquo;opportunità di insediarci con una postazione fissa. Postazione che finalmente non servirà più allestire e disallestire ad ogni manifestazione, ma sarà appunto fissa e dotata di tutta la strumentazione che serve durante le assistenze alle manifestazioni che avvengono sul territorio Goriziano.&lt;/p></description></item><item><title>Resiloc - 14-15-16 Ottobre 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-10-14-resiloc-2022/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 08:26:56 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-10-14-resiloc-2022/</guid><description>&lt;p>Alla MAXI esercitazione organizzata da Resiloc e svoltasi nel territorio goriziano ha partecipato anche ARI Gorizia. L&amp;rsquo;esercitazione metteva alla prova diversi sistemi legati alle emergenze tra cui la squadra di ARI di Protezione Civile. Anche in questa occasione abbiamo potuto dar eil nostro contributo supportando le comunicazioni. Due dei nostri hanno anche partecipato alla realizzazione di uno degli scenari più complessi, la perdita di una cisterna con materiale pericoloso.&lt;/p>
&lt;p>Un sentito ringraziamento a tutti i volontari.

&lt;link rel="stylesheet" href="https://www.arigorizia.org/css/hugo-easy-gallery.css" />

&lt;div class="gallery caption-position-bottom caption-effect-slide hover-effect-zoom hover-transition" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery">
&lt;div class="box">
	&lt;figure itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject">
		&lt;div class="img" style="background-image: url('/images/2022-10-14-resiloc-2022/IMG-20221016-WA0015%281%29_hu_b0a9864e17268af.jpg');" >
			&lt;img itemprop="thumbnail" src="https://www.arigorizia.org/images/2022-10-14-resiloc-2022/IMG-20221016-WA0015%281%29_hu_b0a9864e17268af.jpg" alt="Images 2022 10 14 resiloc 2022 img 20221016 wa0015(1)" />
		&lt;/div>
		&lt;figcaption>
			&lt;p>Images 2022 10 14 resiloc 2022 img 20221016 wa0015(1)&lt;/p></description></item><item><title>A.R.I. Gorizia e la radio "Passato-Presente-Futuro"</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-e-la-radio-passato-presente-futuro/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-e-la-radio-passato-presente-futuro/</guid><description>&lt;p>In occasione di una serata culturale svoltasi presso la dolina dei Bersaglieri di Fogliano Redipuglia, anche A.R.I.
Gorizia ha data il suo contributo informando i presenti sull&amp;rsquo;importante ruolo che i radioamatori hanno ancora oggi
nonostante la presenza di moltissimi mezzi di comunicazione.&lt;br>
Per illustrare meglio l&amp;rsquo;evoluzione del radioamatore è stato installato uno schermo sul quale, attraverso una radio di
ultima generazione, viene rappresentato lo spettro della frequenza di ascolto. Alla serata a tema erano presenti anche
alcuni rappresentanti dell&amp;rsquo; Esercito Italiano e di Radio Capodistria. Si ringrazia l&amp;rsquo;organizzazione Pro Loco Fogliano
Redipuglia per l&amp;rsquo;ospitalità.&lt;/p></description></item><item><title>A.R.I. Gorizia per giro d'Italia Femminile</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-giro-italia-femminile/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-giro-italia-femminile/</guid><description>&lt;p>Continuano gli impegni per A.R.I. Gorizia che ha nuovamente collaborato con la Protezione Civile e altre associazioni
di volontariato per lo svolgimento della tappa del giro d&amp;rsquo;Italia femminile del 10/06/2021 nella gestione delle
radiocomunicazioni. Evento interessante, anche come addestramento, viste le difficoltà per garantire la copertura del
servizio di radiocomunicazioni.&lt;br>
La tappa si è svolta senza particolari intoppi e la nostra associazione ha ulteriormente mappato il territorio per le future radioassistenze.&lt;/p></description></item><item><title>A.R.I. Gorizia riparte</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-riparte/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-07-25-ari-gorizia-riparte/</guid><description>&lt;p>Parzialmente rientrata la fase pandemica acuta, A.R.I. Gorizia ha collaborato con la Protezione Civile e altre
associazioni di volontariato per lo svolgimento della tappa del giro d&amp;rsquo;Italia maschile del 23/05/2021 nella gestione
delle radiocomunicazioni. Evento impegnativo, viste le notevoli modifiche alla viabilità. La gara si è comunque svolta
senza intoppi e tutti i volontari presenti hanno come sempre dimostrato la loro professionalità.&lt;/p>
&lt;p>Fonte foto: &lt;a href="https://www.federciclismo.it/" target="_blank" rel="noopener">https://www.federciclismo.it/&lt;/a>
&lt;/p></description></item><item><title>Rientro a scuola</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-rientro-a-scuola/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-rientro-a-scuola/</guid><description>&lt;p>Al tempo di questa pandemia anche i Radioamatori della sezione di Gorizia hanno voluto dare il loro contributo supervisionando,
assieme alle altre associazioni orchestrate dal Gruppo Comunale di Protezione Civile,
il rientro degli studenti nelle scuole superiori di Gorizia. Ottima la collaborazione con la Polizia Locale ed il
personale di A.P.T. nonché delle altre associazioni di volontariato che hanno preso parte all&amp;rsquo;iniziativa.&lt;/p>
&lt;p>Pertanto si ringraziano: Ass. ne Nazionale Carabinieri - Ass. ne Nazionale Alpini - Misericordie - Gruppo Comunale di P.C. Gorizia e loro coordinatore Sig. Luciano Marconato.&lt;/p></description></item><item><title>Lotta al COVID-19</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</guid><description>&lt;p>Anche ARI Gorizia è scesa in prima linea dando il proprio, anche se piccolo, contributo per il contrasto alla diffusione
del COVID-19. Insieme alla squadra comunale di Protezione Civile di Gorizia ha gestito le radiocomunicazioni per il
servizio di igienizzazione svolto dall&amp;rsquo;esercito italiano nelle quattro notti previste.
Durante il periodo di lockdown, altri operatori di ARI Gorizia hanno invece prestato servizio presso le strutture di
Protezione Civile adibite al sostegno della popolazione, rispondendo telefonicamente alle migliaia e migliaia di
telefonate ricevute quotidianamente.&lt;/p></description></item><item><title>Protezione civile</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-15-protezione-civile/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-15-protezione-civile/</guid><description>&lt;p>Sabato 22 ottobre 2011 il Distretto di Protezione civile “Friuli Isontino” ha organizzato un addestramento in cui sono
state simulate le seguenti attività: allestimento tendopoli, allestimento postazione radio avanzata, utilizzo di motopompe,
telonatura argini e preparazione sacchetti per contenimento esondazione. Alle attività hanno partecipato i volontari di
Protezione civile dei Gruppi comunali del Distretto (Mossa, San Lorenzo Isontino, Capriva del Friuli, Moraro,
Farra d’Isonzo), i gruppi comunali di Mariano del Friuli e di Romans d’Isonzo e i volontari dell&amp;rsquo;A.R.I. di Gorizia.&lt;/p></description></item></channel></rss>