<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>protezione civile on ARI Gorizia</title>
    <link>https://www.arigorizia.org/tags/protezione-civile/</link>
    <description>Recent content in protezione civile on ARI Gorizia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arigorizia.org/tags/protezione-civile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lotta al COVID-19</title>
      <link>https://www.arigorizia.org/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</guid>
      <description>Anche A.r.i. Gorizia è scesa in prima linea dando il proprio, anche se piccolo, contributo per il contrasto alla diffusione del COVID-19. Insieme alla squadra comunale di Protezione Civile di Gorizia ha gestito le radiocomunicazioni per il servizio di igienizzazione svolto dall&amp;rsquo;esercito italiano nelle quattro notti previste. Durante il periodo di lockdown, altri operatori di A.R.I. Gorizia hanno invece prestato servizio presso le strutture di Protezione Civile adibite al sostegno della popolazione, rispondendo telefonicamente alle migliaia e migliaia di telefonate ricevute quotidianamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protezione civile</title>
      <link>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-15-protezione-civile/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-15-protezione-civile/</guid>
      <description>Sabato 22 ottobre 2011 il Distretto di Protezione civile “Friuli Isontino” ha organizzato un addestramento in cui sono state simulate le seguenti attività: allestimento tendopoli, allestimento postazione radio avanzata, utilizzo di motopompe, telonatura argini e preparazione sacchetti per contenimento esondazione. Alle attività hanno partecipato i volontari di Protezione civile dei Gruppi comunali del Distretto (Mossa, San Lorenzo Isontino, Capriva del Friuli, Moraro, Farra d’Isonzo), i gruppi comunali di Mariano del Friuli e di Romans d’Isonzo e i volontari dell&amp;rsquo;A.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
