<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Contest on ARI Gorizia</title><link>https://www.arigorizia.org/tags/contest/</link><description>Recent content in Contest on ARI Gorizia</description><generator>Hugo</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arigorizia.org/tags/contest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CQ BBI 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-01-13-cq-bbi-2020/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-01-13-cq-bbi-2020/</guid><description>&lt;p&gt;Come da tradizione, eccoci arrivati al BBI 2020. Il team IQ3GO è pronto ed agguerrito, al solito setup sono state fatte
ulteriori migliorie prendendo esempio dalgi errori commessi al 40/80.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si sono aggiunte anche delle vecchie conoscenze che non hanno resistitito al fascino del &amp;ldquo;CQ CONTEST&amp;rdquo;. Puntali come al
solito diamo il via alle danze, un veterano con uno sbarbatello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La squadra funziona, arriva il cambio che poi si tratterà anche la notte senza mai mollare. Alle prime luci dell&amp;rsquo;alba
la chat del gruppo si accende ed arrivano messaggi di conforto che poi si tramuteranno in una piacevole visita di
persona di alcuni soci e aspiranti OM, con un bel vassoio di brioches appena sfornate. Il contest prosegue e con esso
arriva l&amp;rsquo;ultimo cambio che cercherà di strappare gli ultimi punti. Arrivano le 14 ed il contest si conclude.
Operazioni di rito e poi tutti a casa. Nonostante i modesti mezzi ci siamo difesi bene, abbiamo ancora molto su cui lavorare
ma non ci perdiamo d&amp;rsquo;animo e cerchiamo di crescere.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Contest 40-80 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-01-12-4080-2020/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-01-12-4080-2020/</guid><description>&lt;p&gt;Anche quest&amp;rsquo;anno il team IQ3GO ha deciso di partecipare al contest 40/80. &amp;ldquo;Prova del fuoco&amp;rdquo; per la sala radio
recentamente ristrutturata e ,come quasi sempre accade, senza aver potuto testare a fondo le attrezzature.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono le 14 locali e si parte. Aprono le danze gli &amp;ldquo;esperti&amp;rdquo; per poi fare spazio ai neofiti di contest. Tutto fila alla
perfezione, ai cambi turno si raccolgono le opinioni ed idee.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arriva la sera e la fedelissima coppia di nottambuli arriva in sezione a dare il cambio. Dopo una bella dormita arriva
dunque il momento di dare il massimo per racimolare gli ultimi punti senza incappare nei consueti &amp;ldquo;DUPE&amp;rdquo;.
Arrivano gli ultimi partecipanti che chiudono il contest e provvedono alle operazioni di rito, preparazione log e smontaggio antenne.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Un settembre con i fuochi d'artificio</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2017-09-14-settembre-con-fuochi-di-artificio/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2017-09-14-settembre-con-fuochi-di-artificio/</guid><description>&lt;p&gt;Dopo la pausa estiva i “nostri” sono partiti alla grande dal 1° settembre : Award 90 anni ARI, Prove di sintonia,
Triathlon e Contest VHF tutto già nei primi tre giorni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il Contest manager IV3CYT ha organizzato anche quest&amp;rsquo;anno una puntata al Contest VHF della IARU portando ben due stazioni
e due gruppi di antenne sulle alture di Polazzo, per gareggiare nella categoria multi-operatore 6 ore. Sono partiti presto
domenica mattina per montare il tutto vicino al quadrivio di Polazzo . La sorpresa del mattino è stata la temperatura
molto rigida dopo mesi di caldo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>IQ3GO è II0HQ!</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2015-07-11-iq3go-e-ii0hq/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2015-07-11-iq3go-e-ii0hq/</guid><description>&lt;p&gt;Quest&amp;rsquo;anno il team IQ3GO è onorata di far parte del team della nazionale italiana ARI II0HQ allo IARU HF CHAMPIONSHIP!
In particolare ci sono stati assegnati gli 80m SSB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Riporto l&amp;rsquo;invito di Vinicio IK2CIO ARI HF Manager:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Anche quest&amp;rsquo;anno l&amp;rsquo;Italia sarà rappresentata da stazioni che opereranno da tutto il territorio nazionale sulle 6 bande
contest (10-160 Metri) in SSB e in CW.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una squadra ben affiatata composta soprattutto da nuove leve appassionati di contest, che si stà preparando con impegno
per questo evento.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Preparativi 40-80 2013</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2013-12-11-contest-40-80-2013/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2013-12-11-contest-40-80-2013/</guid><description>&lt;p&gt;Quest&amp;rsquo;anno i preparativi sono partiti con laaaaaaaargo anticipo! Addirittura ci siamo ritrovati in sezione il 5 dicembre
(il contest inizia sabato 14 dicembre). Motivo di tanta &amp;ldquo;impazienza&amp;rdquo; è l&amp;rsquo;installazione dei filtri realizzati con stub
in coassiale. Potremo così operare contemporaneamente sui 40me 80m senza disturbarci. Almeno in teoria, ma dalle prime
prove la teoria sembrerebbe confermata!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serata ricca di sorprese, con un nuovo imprevisto al lineare di sezione, come videodocumentato. Ma senza alcun timore
di scosse a 25000V l&amp;rsquo;oggetto in questione è stato aperto e riparato con la ricca dotazione di utensili reperibile in
loco. Le foto sono autoesplicative, inutile ogni commento.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>CQ BBI 2013</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2013-01-14-cqbbi-2013/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2013-01-14-cqbbi-2013/</guid><description>&lt;p&gt;Come ogni anno la nostra Sezione ha partecipato al CQ Bande Basse Italia organizzato dal Mediterraneo DX Club.
L’attività è iniziata venerdì sera in Sezione, dove tra compleanni e ricorrenze siamo riusciti a montare il dipolo dei
160 metri utilizzando l’Asta della Bandiera posta all’ingresso della Sezione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come al solito un grazie ai nostri Supporter ovvero a Stefano IV3CUZ ed a Andrea IV3GWJ che provvedeva con noi sull’attenti
all’alza bandiera del dipolo da 80 metri di lunghezza. Le operazioni del lancio del pugno di scimmia, sostituito con due
chiavi inglesi hanno permesso un’installazione consona, anzi migliore delle precedenti volte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Contest Romagna VHF 2013 di IV3CYT</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2013-01-13-contest-romagna-vhf-2013-iv3cyt/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2013-01-13-contest-romagna-vhf-2013-iv3cyt/</guid><description>&lt;p&gt;Mancavo da qualche tempo nella “nobile gamma”, i danni dal vento e il lungo e sofferto trasloco mi hanno tenuto lontanto
dalle bande che amo di più. In attesa di rimontare il sistema completo che prevede 4 x 8 in 2 metri 2 x 25 in 432 e
1 x 55 in 23 cm, non ho resistito e ho installato in maniera assai provvisoria una delle 8 elementi per i 144 per
partecipare al contest Romagna per testare il nuovo qth. Propagazione “invernale” con qsb molto pronunciato, a momenti
però abbastanza buona.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Contest University 2012</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2012-03-29-contest-university-2012/</link><pubDate>Thu, 29 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2012-03-29-contest-university-2012/</guid><description>&lt;p&gt;Sabato 10 marzo un gruppo di radioamatori appassionati di Contest della nostra sezione si sono recati a Montichiari (BS)
alla quarta edizione del Contest University tenutosi presso il Centro Congressi del Garda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’occasione è stata oltre ad un Corso di formazione di alto livello proprio per prepararci ai futuri contest,
anche perché nell’occasione siamo stati premiati dai vertici dell’ARI Nazionale per alcune attività svolte nel corso del 2011.
Alla “trasferta” in zona /2 erano presenti IV3AZV Mauro, IV3BCA Paolo, IV3CST Ivan, IV3EYC, IV2YIM Salvo, IV3KVC,
IV3WJP Gregor, S56G Tom.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Contest 40-80 2011</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2011-12-12-contest-40-80-2011/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2011-12-12-contest-40-80-2011/</guid><description>&lt;p&gt;E’ arrivato il periodo dei Contest Invernali ed eccoci dopo il Field-Day al termine di un altro bellissimo Contest
trascorso questa volta all’interno delle nostra mura domestiche ovvero in Sezione. Diretti dal nostro Regista IV3AZV
Mauro abbiamo partecipato al Contest Italiano 40/80 con il call di Sezione IQ3GO. Allo schack di sezione si sono alternati
tutti i nostri soci appassionati contestatori, che elenco di seguito per ordine di anzianità di servizio. IV3AZV Mauro,
IV3YIM Salvo, IV3WJP Gregor, IV3BCA Paolo, IV3BSI Aljaz, IV3BQV Francesco, IW7EAB Michele e senza ombra di dubbio con
grande spirito di squadra sempre presente Stefano neo patentato in attesa del nominativo ministeriale. Cosa dire di fondo
se non il divertimento. Il tutto è iniziato con le varie mail scambiate nel corso dell’ultima settimana, ovvero quanti
siamo come opereremo, che turni faremo, cosa faremo ecc. ecc.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Antenne, primo round</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2011-11-15-antenne-primo-round/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2011-11-15-antenne-primo-round/</guid><description>&lt;p&gt;Come da previsioni, il 12 novembre sono iniziate sotto la guida di IV3AZV Mauro le operazioni di montaggio delle nuove
Antenne di Sezione. I soci che sono stati presenti al primo setup hanno effettuato il montaggio sulla copertura del
palo carrellato da 120 mm posato, sufficiente al sostegno della nuova direttiva destinata alle bande dei 20/15 e 10 metri.
Il lavoro ha previsto l’impiego e l’esperienza sia dei nostri colleghi più anziani che di antenne ne hanno montate tante
che della notevole manualità nel destreggiarsi tra elettrogeni, saldature in quota ed operazioni di carpenteria varia da
parte dei più giovani.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Field day IARU SSB 2011</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2011-09-06-field-day-iaru-ssb-2011/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2011-09-06-field-day-iaru-ssb-2011/</guid><description>&lt;p&gt;Si è conclusa anche la tornata SSB del Field Day IARU Region 1. Il weekend del 3 e 4 settembre 2011 è cominciato nel
migliore dei modi per un Field Day: ore 8:00 in officina! Si è deciso infatti di approfittare del contest per assemblare
e provare la nuova antenna &amp;ldquo;progettata&amp;rdquo; negli ultimi mesi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nonostante questo e i soliti imprevisti (il furgone caricato venerdì sera non ne voleva sapere di partire) il team IQ3GO
ha raggiunto il campo di Villesse, meta abituale per i contest in portatile, verso le 9:30 con al seguito anche
l&amp;rsquo;attrezzatissimo &amp;ldquo;camper&amp;rdquo;. Dopo 5 ore di assemblaggio mancava ancora qualche dettaglio e con un ritardo di una quindicina
di minuti dall&amp;rsquo;inizio del contest (13:00 GMT) anche per IQ3GO/P il contest ha avuto inizio!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Field day IARU CW 2011: 1° IQ3GO/P</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2011-09-01-field-day-iaru-cw-2011/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2011-09-01-field-day-iaru-cw-2011/</guid><description>&lt;p&gt;Pubblicati i risultati della tornata CW del Field Day IARU Reg.1 2011 tenutosi il 4 e 5 giugno scorso.
Neanche a dirlo IQ3GO arriva primo con tanto di nuovo All Times Record.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Potete dare un&amp;rsquo;occhiata ai risultati al link &lt;a href="https://www.fieldday.it" target="_blank" rel="noopener"&gt;www.fieldday.it&lt;/a&gt;
. Qui c&amp;rsquo;è un bellissimo articolo scritto da IV3BCA Paolo
che ben descrive anche il clima pre-contest. Qui invece trovate le foto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ricordiamo inoltre che questo weekend, 3-4 settembre 2011, c&amp;rsquo;è la tornata SSB del Field Day!!!.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>