<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>attività on ARI Gorizia</title>
    <link>https://ari-go.github.io/categories/attivit%C3%A0/</link>
    <description>Recent content in attività on ARI Gorizia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ari-go.github.io/categories/attivit%C3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lotta al COVID-19</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2020-05-15-lotta-al-covid-19/</guid>
      <description>Anche A.r.i. Gorizia è scesa in prima linea dando il proprio, anche se piccolo, contributo per il contrasto alla diffusione del COVID-19. Insieme alla squadra comunale di Protezione Civile di Gorizia ha gestito le radiocomunicazioni per il servizio di igienizzazione svolto dall&amp;rsquo;esercito italiano nelle quattro notti previste. Durante il periodo di lockdown, altri operatori di A.R.I. Gorizia hanno invece prestato servizio presso le strutture di Protezione Civile adibite al sostegno della popolazione, rispondendo telefonicamente alle migliaia e migliaia di telefonate ricevute quotidianamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Work in progress...</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2020-02-13-posa-traliccio/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2020-02-13-posa-traliccio/</guid>
      <description>Finalmente è iniziata la posa del traliccio presso la sede A.R.I. di Gorizia. Grazie al concessione rilasciata dal Comune di Gorizia e all&amp;rsquo;ospitalità della Protezione Civile Comunale sono finalmente iniziati i lavori di installazione del traliccio ad uso radioamatoriale. Lo sforzo economico per l&amp;rsquo;opera è frutto dei risparmi fatti negli anni passati ed anche grazie ai vari benefattori che hanno direttamente contribuito a sostenere le spese. Purtroppo, causa Covid-19, il lavori hanno subito dei forti rallentamenti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CQ BBI 2020</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2020-01-13-cq-bbi-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2020-01-13-cq-bbi-2020/</guid>
      <description>Come da tradizione, eccoci arrivati al BBI 2020. Il team IQ3GO è pronto ed agguerrito, al solito setup sono state fatte ulteriori migliorie prendendo esempio dalgi errori commessi al 40/80.
Si sono aggiunte anche delle vecchie conoscenze che non hanno resistitito al fascino del &amp;ldquo;CQ CONTEST&amp;rdquo;. Puntali come al solito diamo il via alle danze, un veterano con uno sbarbatello.
La squadra funziona, arriva il cambio che poi si tratterà anche la notte senza mai mollare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contest 40-80 2020</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2020-01-12-4080-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2020-01-12-4080-2020/</guid>
      <description>Anche quest&amp;rsquo;anno il team IQ3GO ha deciso di partecipare al contest 40/80. &amp;ldquo;Prova del fuoco&amp;rdquo; per la sala radio recentamente ristrutturata e ,come quasi sempre accade, senza aver potuto testare a fondo le attrezzature.
Sono le 14 locali e si parte. Aprono le danze gli &amp;ldquo;esperti&amp;rdquo; per poi fare spazio ai neofiti di contest. Tutto fila alla perfezione, ai cambi turno si raccolgono le opinioni ed idee.
Arriva la sera e la fedelissima coppia di nottambuli arriva in sezione a dare il cambio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un settembre con i fuochi d&#39;artificio</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2017-09-14-settembre-con-fuochi-di-artificio/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2017-09-14-settembre-con-fuochi-di-artificio/</guid>
      <description>Dopo la pausa estiva i “nostri” sono partiti alla grande dal 1° settembre : Award 90 anni ARI, Prove di sintonia, Triathlon e Contest VHF tutto già nei primi tre giorni.
Il Contest manager IV3CYT ha organizzato anche quest&amp;rsquo;anno una puntata al Contest VHF della IARU portando ben due stazioni e due gruppi di antenne sulle alture di Polazzo, per gareggiare nella categoria multi-operatore 6 ore. Sono partiti presto domenica mattina per montare il tutto vicino al quadrivio di Polazzo .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>38. Maratonina Città di Gorizia</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2016-03-06-38-maratonina-citta-di-gorizia/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2016-03-06-38-maratonina-citta-di-gorizia/</guid>
      <description>Il 6 marzo 2016 il Team di Ari Gorizia composto da IV3MPI Edi, IV3ONZ Andrea, IV3BCA Paolo, IW3SOM Luca, IV3FPO Naike, IV3FYO Marco, IW3ROA Claudio, IV3FIA Damjan, IV3FPR Nereo, IV3FGM Luka e IV3UAW Aldo ha coordinato le comunicazioni per la manifestazione 39^ Maratonina Città di Gorizia presidiando con IV3MPI e IV3FPO la stazione radio base.
IV3ONZ ha seguito i primi concorrenti collegando sia la stazione Radio alla Partenza con il segnale APRS che il COC situato presso il comando Polizia Urbana, presiedato da IV3BCA Paolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IQ3GO è II0HQ!</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2015-07-11-iq3go-e-ii0hq/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2015-07-11-iq3go-e-ii0hq/</guid>
      <description>Quest&amp;rsquo;anno il team IQ3GO è onorata di far parte del team della nazionale italiana ARI II0HQ allo IARU HF CHAMPIONSHIP! In particolare ci sono stati assegnati gli 80m SSB.
Riporto l&amp;rsquo;invito di Vinicio IK2CIO ARI HF Manager:
 Anche quest&amp;rsquo;anno l&amp;rsquo;Italia sarà rappresentata da stazioni che opereranno da tutto il territorio nazionale sulle 6 bande contest (10-160 Metri) in SSB e in CW.
Una squadra ben affiatata composta soprattutto da nuove leve appassionati di contest, che si stà preparando con impegno per questo evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preparativi 40-80 2013</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2013-12-11-contest-40-80-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2013-12-11-contest-40-80-2013/</guid>
      <description>Quest&amp;rsquo;anno i preparativi sono partiti con laaaaaaaargo anticipo! Addirittura ci siamo ritrovati in sezione il 5 dicembre (il contest inizia sabato 14 dicembre). Motivo di tanta &amp;ldquo;impazienza&amp;rdquo; è l&amp;rsquo;installazione dei filtri realizzati con stub in coassiale. Potremo così operare contemporaneamente sui 40me 80m senza disturbarci. Almeno in teoria, ma dalle prime prove la teoria sembrerebbe confermata!
Serata ricca di sorprese, con un nuovo imprevisto al lineare di sezione, come videodocumentato. Ma senza alcun timore di scosse a 25000V l&amp;rsquo;oggetto in questione è stato aperto e riparato con la ricca dotazione di utensili reperibile in loco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habemus WiFi!</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2013-08-26-habemus-wifi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2013-08-26-habemus-wifi/</guid>
      <description>Finalmente dopo una lunga attesa siamo riusciti ad attivare il WiFi presso la nostra sezione. Venerdì 16 agosto, sfruttando la disponibilità dei soci IV3NDV, IV3CYT, IV3AZV, IV3MPI e IV3WJP e con la disponibilità di IW3QOJ, si è fatto un blitz in sezione collegando sia il link verso il Monte Sabotino (attivato la mattina stessa da IW3QOJ) e contemporaneamente anche il link verso il Monte Trstelj in Slovenia, grazie alla parabola donata a suo tempo da S56G Tom e da un pò di tempo in attesa di installazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CQ BBI 2013</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2013-01-14-cqbbi-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2013-01-14-cqbbi-2013/</guid>
      <description>Come ogni anno la nostra Sezione ha partecipato al CQ Bande Basse Italia organizzato dal Mediterraneo DX Club. L’attività è iniziata venerdì sera in Sezione, dove tra compleanni e ricorrenze siamo riusciti a montare il dipolo dei 160 metri utilizzando l’Asta della Bandiera posta all’ingresso della Sezione.
Come al solito un grazie ai nostri Supporter ovvero a Stefano IV3CUZ ed a Andrea IV3GWJ che provvedeva con noi sull’attenti all’alza bandiera del dipolo da 80 metri di lunghezza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contest Romagna VHF 2013 di IV3CYT</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2013-01-13-contest-romagna-vhf-2013-iv3cyt/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2013-01-13-contest-romagna-vhf-2013-iv3cyt/</guid>
      <description>Mancavo da qualche tempo nella “nobile gamma”, i danni dal vento e il lungo e sofferto trasloco mi hanno tenuto lontanto dalle bande che amo di più. In attesa di rimontare il sistema completo che prevede 4 x 8 in 2 metri 2 x 25 in 432 e 1 x 55 in 23 cm, non ho resistito e ho installato in maniera assai provvisoria una delle 8 elementi per i 144 per partecipare al contest Romagna per testare il nuovo qth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contest University 2012</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2012-03-29-contest-university-2012/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2012-03-29-contest-university-2012/</guid>
      <description>Sabato 10 marzo un gruppo di radioamatori appassionati di Contest della nostra sezione si sono recati a Montichiari (BS) alla quarta edizione del Contest University tenutosi presso il Centro Congressi del Garda.
L’occasione è stata oltre ad un Corso di formazione di alto livello proprio per prepararci ai futuri contest, anche perché nell’occasione siamo stati premiati dai vertici dell’ARI Nazionale per alcune attività svolte nel corso del 2011. Alla “trasferta” in zona /2 erano presenti IV3AZV Mauro, IV3BCA Paolo, IV3CST Ivan, IV3EYC, IV2YIM Salvo, IV3KVC, IV3WJP Gregor, S56G Tom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CQ BBI 2012</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2012-01-11-cqbbi-2012/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2012-01-11-cqbbi-2012/</guid>
      <description>Iniziare una nuova avventura di Sezione inaugurando il 2012 con il Contest CQ BANDE BASSE non è cosa da poco. Terminate le feste, il 6 gennaio alle ore 09.00 UTC ritrovo in Sezione per la preparazione del setup per il CQ Bande Basse. Diretti come sempre dal Contest Manager IV3AZV Mauro presenti all’appuntamento anche il Presidente IV3YIM Salvo e Paolo IV3BCA. Anche se nella foto a sinistra vedete IV3WJP Gregor ovviamente dopo le solite 15 mail e SMS è arrivato diciamo quasi puntuale, del resto cosa potremmo fare di più quando il nostro Ingegnere Capo a giorni diventerà papà?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contest 40-80 2011</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2011-12-12-contest-40-80-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2011-12-12-contest-40-80-2011/</guid>
      <description>E’ arrivato il periodo dei Contest Invernali ed eccoci dopo il Field-Day al termine di un altro bellissimo Contest trascorso questa volta all’interno delle nostra mura domestiche ovvero in Sezione. Diretti dal nostro Regista IV3AZV Mauro abbiamo partecipato al Contest Italiano 40/80 con il call di Sezione IQ3GO. Allo schack di sezione si sono alternati tutti i nostri soci appassionati contestatori, che elenco di seguito per ordine di anzianità di servizio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antenne, primo round</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2011-11-15-antenne-primo-round/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2011-11-15-antenne-primo-round/</guid>
      <description>Come da previsioni, il 12 novembre sono iniziate sotto la guida di IV3AZV Mauro le operazioni di montaggio delle nuove Antenne di Sezione. I soci che sono stati presenti al primo setup hanno effettuato il montaggio sulla copertura del palo carrellato da 120 mm posato, sufficiente al sostegno della nuova direttiva destinata alle bande dei 20/15 e 10 metri. Il lavoro ha previsto l’impiego e l’esperienza sia dei nostri colleghi più anziani che di antenne ne hanno montate tante che della notevole manualità nel destreggiarsi tra elettrogeni, saldature in quota ed operazioni di carpenteria varia da parte dei più giovani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radioassistenza gara 500 storiche</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2011-10-03-radioassistenza-gara-500-storiche/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2011-10-03-radioassistenza-gara-500-storiche/</guid>
      <description>Domenica 2 ottobre 2011 i nostri soci IW3SOM Luca, IV3IFN Gabriele, IV3BSI Aljaž, IV3BQV Francesco, IV3BCA Paolo ed IV3TYS Dario, con il suppoprto di Stefano L. (Radio Club) nell’ambito delle Assistenze radio per le manifestazioni Sportive hanno affrontato i Tornanti del Monte Calvario per garantire la sicurezza ed il cronometraggio per lo svolgimento della gara di Regolarità delle famose FIAT 500 organizzato dal “Fiat 500 Club Isonzo”.
Nei 1.750 metri di percorso le autovetture dovevano affrontare diverse prove di abilità oltre che un quiz relativo alle autovetture durante i previsti 4 primi e 30 secondi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Field day IARU SSB 2011</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2011-09-06-field-day-iaru-ssb-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2011-09-06-field-day-iaru-ssb-2011/</guid>
      <description>Si è conclusa anche la tornata SSB del Field Day IARU Region 1. Il weekend del 3 e 4 settembre 2011 è cominciato nel migliore dei modi per un Field Day: ore 8:00 in officina! Si è deciso infatti di approfittare del contest per assemblare e provare la nuova antenna &amp;ldquo;progettata&amp;rdquo; negli ultimi mesi.
Nonostante questo e i soliti imprevisti (il furgone caricato venerdì sera non ne voleva sapere di partire) il team IQ3GO ha raggiunto il campo di Villesse, meta abituale per i contest in portatile, verso le 9:30 con al seguito anche l&amp;rsquo;attrezzatissimo &amp;ldquo;camper&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Field day IARU CW 2011: 1° IQ3GO/P</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2011-09-01-field-day-iaru-cw-2011/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2011-09-01-field-day-iaru-cw-2011/</guid>
      <description>Pubblicati i risultati della tornata CW del Field Day IARU Reg.1 2011 tenutosi il 4 e 5 giugno scorso. Neanche a dirlo IQ3GO arriva primo con tanto di nuovo All Times Record.
Potete dare un&amp;rsquo;occhiata ai risultati al link www.fieldday.it. Qui c&amp;rsquo;è un bellissimo articolo scritto da IV3BCA Paolo che ben descrive anche il clima pre-contest. Qui invece trovate le foto.
Ricordiamo inoltre che questo weekend, 3-4 settembre 2011, c&amp;rsquo;è la tornata SSB del Field Day!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>