<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Attività on ARI Gorizia</title><link>https://www.arigorizia.org/tags/attivit%C3%A0/</link><description>Recent content in Attività on ARI Gorizia</description><generator>Hugo</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2022 08:56:06 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arigorizia.org/tags/attivit%C3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ponte ARI Gorizia RU103 e rete Wi-Fi 22/07/22</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-07-22-ponte-ari-gorizia-ru103-e-rete-wifi/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 08:56:06 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-07-22-ponte-ari-gorizia-ru103-e-rete-wifi/</guid><description>&lt;p>Dopo diversi mesi tra realizzazione, installazione e test finalmente il nuovo ponte Multimodo di ARI Gorizia è in funzione. Ponte che è connesso alla rete BM ed è al servizio di tutti i soci che vogliono avvicinarsi al mondo digitale senza andare a disturbare i ponti regionali. Ma non solo, sarà anche un ponte dedicato alle radioassistenze che svolgiamo durante l&amp;rsquo;anno, con tutta la flessibilità ed indipendenza nella programmazione. Sono stati mesi intensi tra esperimenti, fallimenti ed innovazioni. Il ponte è stato realizzato artigianalmente in ogni sua parte con tutte le difficoltà del caso. Nato originariamente su frequenza di RU9a poi è stato necessario spostarlo di frequenza a causa di disturbi ma ad oggi, trascorsi 6 mesi finalmente l&amp;rsquo;impianto è stabile. Il ponte monta 2 radio Motorola GM 360 e l&amp;rsquo;ultima versione di MMDVM che serve a renderlo oltre che analogico anche digitale multimodo. Oltre a questo, dispone di una connettività internet indipendente che ci permette una telegestione più snella ed autonoma, che a breve servirà anche per dei servizi aggiuntivi come potrebbe essere ad esempio una stazione meteo o una webcam panoramica. Stay tuned!&lt;/p></description></item></channel></rss>