<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>News on ARI Gorizia</title><link>https://www.arigorizia.org/categories/news/</link><description>Recent content in News on ARI Gorizia</description><generator>Hugo</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 14:19:01 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arigorizia.org/categories/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Corso OM 2024</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2024-03-15-corso-om-2024/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:19:01 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2024-03-15-corso-om-2024/</guid><description>&lt;p&gt;La sezione ARI di Gorizia organizza un corso per l&amp;rsquo;ottenimento della Patente di Radioamatore. La presentazione del corso si farà venerdì 19 aprile, nei locali del CSV in via Rabatta, 10 a Gorizia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il corso inizierà martedì 23 aprile dalle 20:30 alle 22:30, così tutti i martedì, escluso il mese di agosto che siamo in ferie. A causa della inagibilità della nostra sede, dovuta al maltempo del 2023, le lezioni si svolgeranno solamente per via telematica. Il corso terminerà ai primi di novembre quando il MIMIT organizzerà gli esami a Trieste.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sala interforze COC del Comune di Gorizia.</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2023-03-14-sala-interforze-coc-comune-di-gorizia/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 08:47:15 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2023-03-14-sala-interforze-coc-comune-di-gorizia/</guid><description>&lt;p&gt;Dopo diversi mesi di progettazione finalmente si sono conclusi i lavori di realizzazione della nuova sala interforze presso il Comune di Gorizia. Il responsabile della sala Dott. Gambitta, con il quale abbiamo collaborato fianco a fianco fin dalle prime fasi di progetto della sala, ci ha dato l&amp;rsquo;opportunità di insediarci con una postazione fissa. Postazione che finalmente non servirà più allestire e disallestire ad ogni manifestazione, ma sarà appunto fissa e dotata di tutta la strumentazione che serve durante le assistenze alle manifestazioni che avvengono sul territorio Goriziano.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>6 Go Enduro</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2023-03-12-6-go-enduro/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 14:23:07 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2023-03-12-6-go-enduro/</guid><description>&lt;p&gt;Eccoci alla 6 edizione della GoEnduro 2023 organizzata dall&amp;rsquo;Unione Ciclisti Caprivesi, che come ogni anno ci vede impegnati lungo il Monte Calvario a Gorizia. Una gara davvero avvincente dove i partecipanti si cimentano in discese mozzafiato lungo i percorsi nel bosco del Calvario. Un numero elevato di partecipanti, circa 250 ed un numeroso pubblico. La manifestazione come sempre ci ha impegnato nel garantire le comunicazioni per tutta la durata della gara che si è svolta senza gravi problemi. Capomaglia Paolo IV3BCA che ha orchestrato il tutto al meglio.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Corso OM 2023</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2023-02-15-corso-om-2023/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 14:19:01 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2023-02-15-corso-om-2023/</guid><description>&lt;p&gt;Al via dunque il corso per aspiranti radioamatori 2023, corso che finalmente viene svolto in presenza presso la nostra sede di Via del S. Michele a Gorizia dotata di un monitor da 40&amp;quot; ed un videoproiettore con telo da 1.5 mt per 1 mt. Al momento i partecipanti sono circa una decina e speriamo che tutti riescano a superare l&amp;rsquo;esame che sarà in autunno. Alcuni, per motivi di lavoro, non possono sempre essere presenti ma abbiamo organizzato un sistema di videocorso live che gli permette di seguire la lezione in diretta a distanza, così da non perdere neanche una serata.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ringraziamenti per ASSISTENZE</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2023-02-11-ringraziamenti-per-assistenze/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:13:11 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2023-02-11-ringraziamenti-per-assistenze/</guid><description>&lt;p&gt;Dopo un 2022 ricco di radioassistenze, la sezione ha deciso di offrire un momento conviviale a tutti i soci che hanno partecipato alle radioassistenze. L&amp;rsquo;agriturismo Lorenzon di Gradisca d&amp;rsquo;Isonzo ci ha ospitato e abbiamo avuto la possibilità di discutere tutti insieme delle migliorie da apportare alle prossime assistenze e ricordare i momenti divertenti. Il tutto davanti a piatti locali e una buon calice di vino. C&amp;rsquo;è stato anche un momento speciale durante il pranzo, un piccolo pensiero per il nostro socio IV3NDV che ha raggiunto la pensione, ovviamente non sono mancati dei piccoli gadget per allietare il momento.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Esami Radioamatore 2023</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-12-15-esami-radioamatore-2023/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-12-15-esami-radioamatore-2023/</guid><description>&lt;p&gt;La Sezione ARI di Gorizia organizza il corso di preparazione agli esami per il conseguimento della
&lt;strong&gt;PATENTE DI RADIOAMATORE&lt;/strong&gt; ed Operatore per Radiocomunicazioni di Emergenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La presentazione del corso si svolgerà &lt;strong&gt;venerdì 13 gennaio 2023 alle ore 20:00&lt;/strong&gt;
presso la sede di Via San Michele 341 a Gorizia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lezioni inizieranno &lt;strong&gt;martedì 17 gennaio 2023 dalle 20:00 alle 22:00&lt;/strong&gt; e continueranno &lt;strong&gt;ogni martedì&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per informazioni scrivere a &lt;a href="mailto://info@arigorizia.org"&gt;info@arigorizia.org&lt;/a&gt;
 o telefonare al 328 7741060.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Resiloc - 14-15-16 Ottobre 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-10-14-resiloc-2022/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 08:26:56 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-10-14-resiloc-2022/</guid><description>&lt;p&gt;Alla MAXI esercitazione organizzata da Resiloc e svoltasi nel territorio goriziano ha partecipato anche ARI Gorizia. L&amp;rsquo;esercitazione metteva alla prova diversi sistemi legati alle emergenze tra cui la squadra di ARI di Protezione Civile. Anche in questa occasione abbiamo potuto dar eil nostro contributo supportando le comunicazioni. Due dei nostri hanno anche partecipato alla realizzazione di uno degli scenari più complessi, la perdita di una cisterna con materiale pericoloso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un sentito ringraziamento a tutti i volontari.

&lt;link rel="stylesheet" href="https://www.arigorizia.org/css/hugo-easy-gallery.css" /&gt;

&lt;div class="gallery caption-position-bottom caption-effect-slide hover-effect-zoom hover-transition" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery"&gt;
&lt;div class="box"&gt;
	&lt;figure itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"&gt;
		&lt;div class="img" style="background-image: url('/images/2022-10-14-resiloc-2022/IMG-20221016-WA0015%281%29_hu_b0a9864e17268af.jpg');" &gt;
			&lt;img itemprop="thumbnail" src="https://www.arigorizia.org/images/2022-10-14-resiloc-2022/IMG-20221016-WA0015%281%29_hu_b0a9864e17268af.jpg" alt="Images 2022 10 14 resiloc 2022 img 20221016 wa0015(1)" /&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;figcaption&gt;
			&lt;p&gt;Images 2022 10 14 resiloc 2022 img 20221016 wa0015(1)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Gusti di Frontiera 20-30 settembre ed 1-2 ottobre 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-20-gusti-di-frontiera-2022/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 08:18:30 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-20-gusti-di-frontiera-2022/</guid><description>&lt;p&gt;Al via l&amp;rsquo;edizione 2022 di Gusti di Frontiera. Un evento che porta nella nostra città tantissimi turisti enogastronomici. Presenza superiori alle 500.000 persone per un weekend molto impegnativo per tutte le forze in campo. Come al solito, l&amp;rsquo; ARI Gorizia ha preso parte alla manifestazione dando supporto nelle radiocomunicazioni dal COC nel Comune di Gorizia. Lavori di allestimento e manutenzioni costanti durante questa manifestazione, che vede alternarsi molti operatori per garantire la copertura di tutte le fasce orarie. Un successo per la nostra città ma anche per la nostra sezione che da anni supporta e affianca l&amp;rsquo;organizzazione molto complessa di questa manifestazione.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Aquatic Runner Grado Lignano – 18 settembre 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-18-acquatic-runner-grado-lignano/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 23:19:06 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-18-acquatic-runner-grado-lignano/</guid><description>&lt;p&gt;Eccoci anche quest&amp;rsquo;anno ad una delle manifestazioni più impegnative per la nostra sezione. Oltre 20 operatori sparsi su tutto il tracciato che divide Grado da Lignano. Chi in barca, chi su un isola e chi sulla terra ferma. Levataccia alle 4 del mattino per essere operativi entro le 06.30 e garantire le radiocomunicazioni della manifestazione. Evento ricco di adrenalina anche per i concorrenti. Il tutto è andato per il meglio e la manifestazione è stata un successo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Gorizia tra le pieghe della storia - 18/09, 09/10, 30/10, 20/11 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-18-gorizia-tra-le-pieghe-della-storia/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 22:06:51 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-18-gorizia-tra-le-pieghe-della-storia/</guid><description>&lt;p&gt;Per non farci mancare nulla, subito dopo aver terminato l&amp;rsquo;assistenza al Triathlon di Lignano, il pomeriggio abbiamo potuto offrire la nostra collaborazione all&amp;rsquo;Associazione Nuovo Lavoro di Gorizia. L&amp;rsquo;associazione ha organizzato la 2 edizione della caccia al tesoro culturale molto apprezzata in città. Come sempre, il nostro ruolo è stato quello di garantire il supporto nelle comunicazioni. Ma non solo, eravamo anche i giudici sul percorso affinchè la caccia al tesoro potesse svolgersi nella massima regolarità. Le giornate sono state in tutto quattro ed i partecipanti non sono mancati.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Triathlon Grado 3 settembre 2022 – 4 settembre 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-04-triathlon-grado/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 23:19:06 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-04-triathlon-grado/</guid><description>&lt;p&gt;Ecco nuovamente un&amp;rsquo;altra edizione del Triathlon di Grado 2022.&lt;br&gt;
Edizione molto attesa con un grande numero di partecipanti.&lt;br&gt;
Il tutto si è svolto in una giornata davvero molto calda ma che ha regalato al pubblico dei momenti piacevoli.
I nostri operatori, ormai esperti del percorso, hanno monitorato tutta la gara e garantito le comunicazioni nei momenti del bisogno. Capomaglia, una pietra miliare della sezione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;link rel="stylesheet" href="https://www.arigorizia.org/css/hugo-easy-gallery.css" /&gt;

&lt;div class="gallery caption-position-bottom caption-effect-slide hover-effect-zoom hover-transition" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery"&gt;
&lt;div class="box"&gt;
	&lt;figure itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"&gt;
		&lt;div class="img" style="background-image: url('/images/20220904-triathlon-grado/Gruupo%20Triatlon%20Grado%203%20settembre_hu_a0023d142ff1dc5b.JPG');" &gt;
			&lt;img itemprop="thumbnail" src="https://www.arigorizia.org/images/20220904-triathlon-grado/Gruupo%20Triatlon%20Grado%203%20settembre_hu_a0023d142ff1dc5b.JPG" alt="Images 20220904 triathlon grado gruupo triatlon grado 3 settembre" /&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;figcaption&gt;
			&lt;p&gt;Images 20220904 triathlon grado gruupo triatlon grado 3 settembre&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ponte ARI Gorizia RU103 e rete Wi-Fi 22/07/22</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-07-22-ponte-ari-gorizia-ru103-e-rete-wifi/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 08:56:06 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-07-22-ponte-ari-gorizia-ru103-e-rete-wifi/</guid><description>&lt;p&gt;Dopo diversi mesi tra realizzazione, installazione e test finalmente il nuovo ponte Multimodo di ARI Gorizia è in funzione. Ponte che è connesso alla rete BM ed è al servizio di tutti i soci che vogliono avvicinarsi al mondo digitale senza andare a disturbare i ponti regionali. Ma non solo, sarà anche un ponte dedicato alle radioassistenze che svolgiamo durante l&amp;rsquo;anno, con tutta la flessibilità ed indipendenza nella programmazione. Sono stati mesi intensi tra esperimenti, fallimenti ed innovazioni. Il ponte è stato realizzato artigianalmente in ogni sua parte con tutte le difficoltà del caso. Nato originariamente su frequenza di RU9a poi è stato necessario spostarlo di frequenza a causa di disturbi ma ad oggi, trascorsi 6 mesi finalmente l&amp;rsquo;impianto è stabile. Il ponte monta 2 radio Motorola GM 360 e l&amp;rsquo;ultima versione di MMDVM che serve a renderlo oltre che analogico anche digitale multimodo. Oltre a questo, dispone di una connettività internet indipendente che ci permette una telegestione più snella ed autonoma, che a breve servirà anche per dei servizi aggiuntivi come potrebbe essere ad esempio una stazione meteo o una webcam panoramica. Stay tuned!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>GO Tri Triathlon – Gorizia - 18 giugno 2022 – 19 giugno 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-18-go-tri-triathlon/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 23:11:21 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-18-go-tri-triathlon/</guid><description>&lt;p&gt;Nuova ed interessante manifestazione sportiva a Gorizia. Un triathlon che ha visto come protagonista la nostra piscina comunale e moltissimi giovani atleti.
Anche qui due giorni di impegno per i nostri radioamatori che hanno seguito la gara garantendo le comunicazioni con i vari punti di controllo.&lt;br&gt;
Un grazie a tutti per la partecipazione e l&amp;rsquo;impegno dimostrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;link rel="stylesheet" href="https://www.arigorizia.org/css/hugo-easy-gallery.css" /&gt;

&lt;div class="gallery caption-position-bottom caption-effect-slide hover-effect-zoom hover-transition" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery"&gt;
&lt;div class="box"&gt;
	&lt;figure itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"&gt;
		&lt;div class="img" style="background-image: url('/images/20220618-go-tri-triathlon/IMG-20220612-WA0001_hu_4a5f004c8bdeca1c.jpg');" &gt;
			&lt;img itemprop="thumbnail" src="https://www.arigorizia.org/images/20220618-go-tri-triathlon/IMG-20220612-WA0001_hu_4a5f004c8bdeca1c.jpg" alt="Images 20220618 go tri triathlon img 20220612 wa0001" /&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;figcaption&gt;
			&lt;p&gt;Images 20220618 go tri triathlon img 20220612 wa0001&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Giro di Slovenia – Gorizia -15 giugno 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-15-giro-di-slovenia/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 23:00:28 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-15-giro-di-slovenia/</guid><description>&lt;p&gt;Per la manifestazione, abbiamo dato supporto nelle radiocomunicazioni con la Protezione Civile lungo il tratto del percorso in Italia che gli atleti hanno percorso.&lt;br&gt;
Le comunicazioni sono state gestite dal C.O.C. del Comune di Gorizia e hanno interessato molti operatori di Protezione Civile sparsi lungo il percorso.&lt;br&gt;
Ringraziamo tutti i partecipanti e IW3ROA che ha gestito egregiamente la maglia radio.&lt;/p&gt;
&lt;!--

&lt;link rel="stylesheet" href="https://www.arigorizia.org/css/hugo-easy-gallery.css" /&gt;

&lt;div class="gallery caption-position-bottom caption-effect-slide hover-effect-zoom hover-transition" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery"&gt;
&lt;div class="box"&gt;
	&lt;figure itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"&gt;
		&lt;div class="img" style="background-image: url('/images/20220615-giro-di-slovenia/3395528-69390740-640-480_hu_31dca14af1c77bd6.jpg');" &gt;
			&lt;img itemprop="thumbnail" src="https://www.arigorizia.org/images/20220615-giro-di-slovenia/3395528-69390740-640-480_hu_31dca14af1c77bd6.jpg" alt="Images 20220615 giro di slovenia 3395528 69390740 640 480" /&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;figcaption&gt;
			&lt;p&gt;Images 20220615 giro di slovenia 3395528 69390740 640 480&lt;/p&gt;</description></item><item><title>18° Trofeo Città di Gorizia – Piuma MTB – 11-12 giugno 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-11-trofeo-citt%C3%A0-di-gorizia-piuma-mtb/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:47:22 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-11-trofeo-citt%C3%A0-di-gorizia-piuma-mtb/</guid><description>&lt;p&gt;Eccoci di nuovo alle prese con la radioassistenza nel parco della nostra città.&lt;br&gt;
Due giorni di Mountain Bike, con la compagnia della Croce Verde Goriziana con la quale condividiamo molte altre manifestazioni.&lt;br&gt;
Anche quest&amp;rsquo;anno tanti corridori si sono cimentati in questa gara e tutto è andato per il meglio.&lt;br&gt;
Giornate di bel tempo che ci hanno permesso di assistere alla gara immersi nel verde del parco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un ringraziamento a tutti gli operatori e un saluto agli amici della C.V.G.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Triathlon Lignano 23 e 24 Aprile 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-04-23-triathlon-lignano-2022/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 22:25:52 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-04-23-triathlon-lignano-2022/</guid><description>&lt;p&gt;Alla &amp;ldquo;prima&amp;rdquo; edizione per A.R.I. Gorizia del Thriatlon primaverile di Lignano.&lt;br&gt;
Presenti, come per altre iniziative, per la gestione delle comunicazioni via radio del tracciato.&lt;br&gt;
Una &amp;ldquo;due giorni&amp;rdquo; intensa che ci ha regalato molte soddisfazioni.&lt;br&gt;
La sessione primaverile si è svolta senza grossi intoppi, accompagnata da una mattinata di bel tempo.&lt;br&gt;
Nel pomeriggio invece, un colpo di coda dell&amp;rsquo;inverno ci ha regalato un freddo acquazzone.&lt;br&gt;
Un congruo numero di operatori hanno svolto con professionalità i compiti assegnati da direzione gara nonostante il maltempo.&lt;br&gt;
Abbiamo anche potuto collaborare con la &lt;strong&gt;MOTOSTAFFETTA FRIULANA&lt;/strong&gt;, che ringraziamo per la loro disponibilità.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Convocazione assemblea generale 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-02-10-convocazione-assemblea-generale-2022/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 20:38:34 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-02-10-convocazione-assemblea-generale-2022/</guid><description>&lt;p&gt;Cari soci,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;l&amp;rsquo;attuale periodo di pandemia ci costringe a modificare lo svolgimento dei più importanti appuntamenti della vita della nostra Sezione, in particolare lo svolgimento dell&amp;rsquo;Assemblea ordinaria, momento fondamentale per riunirsi e discutere delle cose fatte e di quelle che si pensa di fare in futuro. Quest’anno il Comitato direttivo ha deciso di svolgere l&amp;rsquo;Assemblea ordinaria 2022 in modalità telematica, utilizzando cioè la piattaforma di teleconferenze ZOOM. La data scelta è il venerdì 25 febbraio, con inizio alle ore 21.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Restrizioni accesso alla sede</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-02-10-restrizioni-accesso-alla-sede/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 20:23:03 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-02-10-restrizioni-accesso-alla-sede/</guid><description>&lt;p&gt;Vista l&amp;rsquo;andamento pandemico, sono state decise le nuove modalità di accesso alla sede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La giornata di ritrovo rimane sempre ogni venerdì sera dalle 21 in poi ma con queste regole:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;OBBLIGO GREEN PASS RAFFORZATO&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CAPACITA&amp;rsquo; MASSIMA 8 persone, di cui 6 nel salone e 2 in sala radio&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Eventuali altre giornate di incontro verranno valutate caso per caso secondo le richieste dei soci.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cena sociale 2021</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-11-30-cena-sociale-2021/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 20:11:57 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-11-30-cena-sociale-2021/</guid><description>&lt;p&gt;Poco prima del cambio di colore a livello regionale, la nostra sezione è riuscita a far incontrare tutti i soci per un
momento conviviale che l&amp;rsquo;anno scorso è mancato a causa della pandemia. Presso il ristorante Vogric di S. Floriano ci
siamo incontrati e come di consueto abbiamo consegnato alcuni riconoscimenti a vari soci per l&amp;rsquo;impegno prestato durante
questi ultimi due difficili anni. A partire dall&amp;rsquo;uscente consiglio direttivo per poi passare ai vari operatori che hanno
prestato servizio durante la pandemia a supporto della popolazione. Successivamente, abbiamo approfittato per la consegna
delle targhe ai vari partecipanti alla manifestazione &amp;ldquo;AWARD &amp;lsquo;72 - Con la radio nelle trincee&amp;rdquo;. In conclusione,
la lotteria con diversi premi in palio per poi salutarsi, augurandoci buone feste e a presto rivederci in sezione per
l&amp;rsquo;elezione del nuovo direttivo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Esami Radioamatore 2021</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-11-14-esami-radioamatore-2021/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 20:44:21 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-11-14-esami-radioamatore-2021/</guid><description>&lt;p&gt;Anche quest&amp;rsquo;anno, nonostante la situazione sanitaria non sia delle migliori, la sezione A.R.I. di Gorizia ha deciso di
dare l&amp;rsquo;opportunità di seguire il corso per il conseguimento della patente a tutti gli aspiranti giovani radioamatori.
Si è deciso, a parte un paio di lezioni di ripasso in presenza, di svolgere il corso al 90% in via telematica. Per questo
ringraziamo Andrea IV3ONZ sia per lo svolgimento che per la realizzazione del materiale didattico del corso, a
supervisione e per le lezioni di ripasso invece Edi IV3MPI. I candidati di questo corso erano soltanto 4, ma alle volte
il detto &amp;ldquo;pochi ma buoni&amp;rdquo; mantiene le aspettative. Tutti e 4 sono stati ritenuti idonei svolgendo l&amp;rsquo;esame in via
telematica dalla nostra sede della sezione. Questo sia per agevolare i candidati dal punto di vosta burocratico e tecnico,
sia per supportare il MI.S.E. nell&amp;rsquo;organizzare le connessioni e le singole sessioni. Ci teniamo anche a ringraziare il
Dott. Lisio e suoi colleghi e colleghe della commissione esaminatrice che ogni anno ci guidano nel percorso
dell&amp;rsquo;organizzazione degli esami con serietà e precisione.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Prime premiazioni AWARD72</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-10-13-prime-premiazioni-award72/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 21:04:48 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-10-13-prime-premiazioni-award72/</guid><description>&lt;p&gt;Cominciamo finalmente le prime consegne delle targhe per le premiazioni
dell&amp;rsquo; iniziativa &amp;ldquo;AWARD &amp;lsquo;72 - CON LA RADIO NELLE TRINCEE&amp;rdquo;. Manifestazione
svoltasi prima del Covid, a commemorazione di tutte le vittime della I Guerra
Mondiale e per promuovere l&amp;rsquo;idea della pace per il futuro, tramite l&amp;rsquo;uso
della radio.
In foto, da sinistra a destra, Franco IV3PTU ed il presidente di A.R.I. Gorizia Edi IV3MPI.
Appena possibile, restrizioni permettendo, procederemo alla consegna di persona delle restanti targhe.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Accesso alla sede</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-03-accesso-sede/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-03-accesso-sede/</guid><description>&lt;p&gt;Vi informo che a causa del Decreto Legge 23 luglio 2021 n. 105, da venerdì 3 settembre, e fino a nuove disposizioni, tutti i Soci
possono venire a prendere le QSL e/o incontrarsi con altri Soci.
L&amp;rsquo;accesso all&amp;rsquo;interno della sezione è però possibile solamente a chi è in possesso della Certificazione Verde COVID 19
( detta anche Green Pass), sempre con mascherina, mani disinfettate e nel rispetto del distanziamento sociale (max 8 soci per volta).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Chiusura sede</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-08-03-chiusura-sede/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-08-03-chiusura-sede/</guid><description>&lt;p&gt;Carissimi soci, visto l&amp;rsquo; avvicinarsi del periodo di ferie desidero comunicarvi che la sede chiuderà da sabato 07/08/21
fino alla fine di agosto. Questo è l&amp;rsquo;ultimo venerdì per ritirare e consegnare qsl o venire semplicemente a salutare i
colleghi. Siamo tutti stanchi e provati da questo periodo. Saremo sempre reperibili per urgenze tramite mail o cellulare.
Ci rivediamo venerdì 03/09/21 dopo qualche settimana di riposo pronti a ripartire con gli impegni che ci si prospettano
a settembre.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Gestione QSL</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-gestione-qsl/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-gestione-qsl/</guid><description>&lt;p&gt;Nell&amp;rsquo;ottica di rendere più efficiente il servizio QSL della sezione e poi quello internazionale, Vi invitiamo a leggere
le regole del servizio Bureau &lt;a href="http://www.ari.it/manuale-del-qsl-bureau.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;a questo link sul sito dell&amp;rsquo;ARI&lt;/a&gt;
.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui potrete trovare tutte le ultime news nella sezione qsl del sito ari, dove ci sono informazioni non presenti nel manuale
come chiusure Bureau e simili .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi esortiamo anche a controllare che il destinatario disponga del servizio di Bureau e non richieda magari la spedizione
DIRECT oppure tramite MANAGER.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Premiazioni 'Award 72' con la radio nelle trincee</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-12-15-premiazioni-award-72/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-12-15-premiazioni-award-72/</guid><description>&lt;p&gt;Nonostante le difficoltà del periodo che stiamo vivendo, grazie al prezioso contributo della &lt;strong&gt;Cassa Rurale FVG&lt;/strong&gt;, siamo
riusciti a realizzare le targhe per la premiazione del AWARD &amp;lsquo;72. Il diploma è durato 2 settimane e ha coinvolto diversi
attivatori nonché molti partecipanti.&lt;br&gt;
Il risultato è stato davvero importante con il ragguardevole numero di 2.000 qso in 15 giorni di attività portatile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Purtroppo le premiazioni con relativa consegna targhe dovrà essere posticipate al 2021, covid permettendo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Quote sociali e chiusura sezione</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-19-quote-sociali/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-19-quote-sociali/</guid><description>&lt;p&gt;Comunicazione del Presidente della nostra sezione:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Buongiorno cari soci,&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;a causa del COVID 19, la sezione rimane chiusa fino a data da destinarsi.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Perciò chi vuole ritirare le proprie QSL e/o versare la quota in contanti ,può venire su appuntamento telefonico nelle&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;ore pomeridiane o serali ,finché si potrà circolare. Invito i soci a versare la quota annuale (allego circolare ARI) sul&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;nostro conto corrente al codice IBAN della nostra sezione , allegato alla presente. Per i soci anziani, che lo richiedano,&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;finchè si può muoversi, passo personalmente da Voi , poi Vi invito a versare sul CCP del ARI Milano che trovate qui!.&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Per chi è di Gorizia o ci passa, può pagare la quota , solo al mattino, presso il negozio di IV3FYO Marco in&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Corso Italia 149 . (Grazie alla sua disponibilità! ) Da lui ho lasciato le QSL arrivate in settimana .&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Il fatidico giorno</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-07-il-fatidico-giorno/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-07-il-fatidico-giorno/</guid><description>&lt;p&gt;Finalmente, dopo svariate ipotesi sulle modalità di esecuzione dell&amp;rsquo; esame di radioamatore 2020, attraverso l impegno
congiunto tra MISE Trieste e ARI Gorizia i candidati frequentatori del corso sono riusciti a sostenere l&amp;rsquo;esame dalla
nostra sede.&lt;br&gt;
E&amp;rsquo; stata una giornata concitata, fatta di &amp;lsquo;corse contro il tempo&amp;rsquo; per far pervenire alcuni documenti mancanti,
igienizzazione della postazione tra un candidato e l&amp;rsquo; altro e qualche piccolo disguido tecnico con la connessione dati.
I candidati si sono ritrovati una mezz&amp;rsquo;ora ora prima per ripassare gli appunti e confrontarsi su alcune incertezze.
Circa alle 10.15, come da programma, il primo candidato è entrato per sperimentare questa insolita modalità di esame.
A seguire uno dopo l altro e con qualche piccola pausa tecnica sono stati valutati tutti e 11 i presenti, di cui 2 privatisti
ai quali la sezione ha dato con piacere la disponibilità della struttura in virtù del HAM SPIRIT. Per motivi di
correttezza non riteniamo opportuno scrivere chi è stato ritenuto idoneo o meno.&lt;br&gt;
Invitiamo comunque tutti quelli non idonei a frequentare nuovamente la prossima sessione del corso e di non mollare.
La radio è una passione che va coltivata.
Ci congratuliamo con i neo patentati e li aspettiamo prossimamente , DPCM permettendo, in sede per una bicchierata in
loro onore.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Patente radioamatore 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-26-patente-radioamatore/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-26-patente-radioamatore/</guid><description>&lt;p&gt;Era dicembre 2019 quando, alla presentazione del corso per la patente di Radioamatore, si erano presentati 8 candidati.
Purtroppo dopo le prime lezioni del mese di gennaio 2020, il corso è stato sospeso causa il problema sanitario che si
stava presentando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passata l&amp;rsquo; estate, ARI Gorizia ha deciso di riprendere le lezioni confidando che il MISE avrebbe tenuto gli esami nel
mese di Dicembre. C&amp;rsquo;è stato un gradito aumento dei partecipanti, fino ad arrivare al ragguardevole numero di 16 candidati.
Per garantire le misure di sicurezza espresse nei vari DPCM si è quindi deciso di tenere due giornate di corso anziché
una come per le precedenti annate per limitare il numero di partecipanti. Ormai dicembre si avvicina e il MISE ha
comunicato che gli esami verranno svolti a distanza attraverso un colloquio orale.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Orario apertura sede</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-19-apertura-sede/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-19-apertura-sede/</guid><description>&lt;p&gt;Cari Soci ,
dopo essermi consultato con il Direttivo , Vi scrivo per avvisarVi che , a causa dei problemi legati al COVID 19 ,
la sede NON sarà aperta ogni venerdì ma ogni 15 giorni , sempre che non intervengano nuovi decreti più restrittivi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perciò Vi elenco le aperture previste, sempre dalle ore 21 in poi:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
 &lt;thead&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;th style="text-align: center"&gt;Aperture nei mesi di novembre e dicembre 2020&lt;/th&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/thead&gt;
 &lt;tbody&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td style="text-align: center"&gt;23 ottobre 2020&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td style="text-align: center"&gt;6 novembre 2020&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td style="text-align: center"&gt;20 novembre 2020&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td style="text-align: center"&gt;4 dicembre 2020&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td style="text-align: center"&gt;18 dicembre 2020&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description></item><item><title>Corso per la patente di radioamatore 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</guid><description>&lt;p&gt;La sezione ARI di Gorizia organizza un corso per Radioamatori a partire dal mese di Gennaio 2020. Si terrà martedì 17
dicembre 2019 alle ore 20:30, presso la sede ARI di Gorizia, in via San Michele 341, il primo incontro con gli istruttori.
Il corso che finirà verso metà giugno, data prevista per gli esami, e si svolgerà nelle serate di martedì per un totale
di circa 50 ore.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nella prima serata saranno illustrati i testi, il programma Ministeriale, i quiz e tutta la documentazione che sarà da
fare per il MISE.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Protezione civile</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-15-protezione-civile/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-15-protezione-civile/</guid><description>&lt;p&gt;Sabato 22 ottobre 2011 il Distretto di Protezione civile “Friuli Isontino” ha organizzato un addestramento in cui sono
state simulate le seguenti attività: allestimento tendopoli, allestimento postazione radio avanzata, utilizzo di motopompe,
telonatura argini e preparazione sacchetti per contenimento esondazione. Alle attività hanno partecipato i volontari di
Protezione civile dei Gruppi comunali del Distretto (Mossa, San Lorenzo Isontino, Capriva del Friuli, Moraro,
Farra d’Isonzo), i gruppi comunali di Mariano del Friuli e di Romans d’Isonzo e i volontari dell&amp;rsquo;A.R.I. di Gorizia.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>IV3BBR DXCC HONOR ROLL!</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2015-10-26-iv3bbr-honor-roll/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2015-10-26-iv3bbr-honor-roll/</guid><description>&lt;p&gt;Festa in Sezione venerdì 2 ottobre! Abbiamo festeggiato l&amp;rsquo;importante risultato ottenuto dal nostro socio più anziano
IV3BBR Bruno. Bruno che il prossimo anno compie i 60 anni di militanza nel ARI, ha ricevuto dal ARRL americana il
prestigioso DXCC HONOR ROLL e l&amp;rsquo;altrettanto agognato DXCC CHALLENGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il nostro QSL Manager ha offerto per l&amp;rsquo;occasione ai presenti un ricco e gustoso rinfresco accompagnato da ottimi vini,
dolce e spumante. Comosso ha pronunciato un breve discorso nel quale ha ringraziato tutti gli amici che lo hanno
sostenuto ed aiutato a raggiungere il prestigioso risultato. Tutti i presenti hanno condiviso la gioia, lo hanno
applaudito e gli hanno augurato ancora altri successi.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2 soci con 50 anni di ARI</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2015-07-01-2-soci-con-50-anni-ari/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2015-07-01-2-soci-con-50-anni-ari/</guid><description>&lt;p&gt;In questi giorni sono arrivati gli attestati dei 50 anni di iscrizione all&amp;rsquo;ARI di due nostri soci. Non potendo loro
venire in sezione ho consegnato personalmente il riconoscimento a casa loro dove abbiamo scattato anche le fotografie
di rito. Vi porto anche i loro saluti e cioè da Giovanni IV3GUS e da Renzo IV3VER.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;link rel="stylesheet" href="https://www.arigorizia.org/css/hugo-easy-gallery.css" /&gt;

&lt;div class="gallery caption-position-bottom caption-effect-slide hover-effect-zoom hover-transition" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery"&gt;
&lt;div class="box"&gt;
	&lt;figure itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"&gt;
		&lt;div class="img" style="background-image: url('/images/20150701-2-soci-50-anni/2-soci-50-anni-ari-1_hu_68160aba38a8573a.jpeg');" &gt;
			&lt;img itemprop="thumbnail" src="https://www.arigorizia.org/images/20150701-2-soci-50-anni/2-soci-50-anni-ari-1_hu_68160aba38a8573a.jpeg" alt="Images 20150701 2 soci 50 anni 2 soci 50 anni ari 1" /&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;figcaption&gt;
			&lt;p&gt;Images 20150701 2 soci 50 anni 2 soci 50 anni ari 1&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visita del signor Guglielmo Marconi</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</guid><description>&lt;p&gt;Il 4 novembre 2014, durante il corso per Radioamatori abbiamo ricevuto la visita del signor Guglielmo Marconi,
nipote dell&amp;rsquo; inventore della radio. Guglielmo figlio di Elettra Marconi ultimogenita del padre della radio,
porta anche il cognome della madre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E&amp;rsquo; una persona molto simpatica e gentile, parlare con lui è stato un piacere. Non fa il radioamatore anche se ha la
licenza Ad Honorem. Spesso và con la madre a conferenze e rievocazioni riguardanti il nonno. Tra le altre cose quest&amp;rsquo;anno
sono 140 anni dalla nascita di Guglielmo Marconi il che comporta molti viaggi per le commemorazioni.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Neopatentati 2014</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2014-06-23-neopatentati/</link><pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2014-06-23-neopatentati/</guid><description>&lt;p&gt;Lunedì 9 giugno si sono tenuti, presso la sede delle Poste Italiane a Trieste, gli esami per la patente di radioamatore.
Alla sezione ARI di Gorizia si sono preparati sette allievi: Samuele, Damjan, Roberto, Lorenzo, Pietro, Luka e la YL
(young lady) Nikol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con gli insegnanti IV3MPI Edi e IV3WJP Gregor hanno studiato per quasi cinque mesi. Tutti e sette sono stati promossi e
attendono ora l&amp;rsquo;arrivo della desiderata PATENTE . Venerdì scorso alcuni di loro, liberi da impegni, sono passati a
trovarci in sezione e hanno offerto un brindisi ai soci presenti. Durante la serata abbiamo fatto alcune foto.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>