<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>news on ARI Gorizia</title><link>https://www.arigorizia.org/categories/news/</link><description>Recent content in news on ARI Gorizia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 12:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.arigorizia.org/categories/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Esami Radioamatore 2023</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-12-15-esami-radioamatore-2023/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-12-15-esami-radioamatore-2023/</guid><description>La Sezione ARI di Gorizia organizza il corso di preparazione agli esami per il conseguimento della PATENTE DI RADIOAMATORE ed Operatore per Radiocomunicazioni di Emergenza.
La presentazione del corso si svolgerà venerdì 13 gennaio 2023 alle ore 20:00 presso la sede di Via San Michele 341 a Gorizia.
Le lezioni inizieranno martedì 17 gennaio 2023 dalle 20:00 alle 22:00 e continueranno ogni martedì.
Per informazioni scrivere a info@arigorizia.org o telefonare al 328 7741060.</description></item><item><title>Triathlon Grado 3 settembre 2022 – 4 settembre 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-04-triathlon-grado/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 23:19:06 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-09-04-triathlon-grado/</guid><description>Ecco nuovamente un&amp;rsquo;altra edizione del Triathlon di Grado 2022.
Edizione molto attesa con un grande numero di partecipanti.
Il tutto si è svolto in una giornata davvero molto calda ma che ha regalato al pubblico dei momenti piacevoli. I nostri operatori, ormai esperti del percorso, hanno monitorato tutta la gara e garantito le comunicazioni nei momenti del bisogno. Capomaglia, una pietra miliare della sezione.
Images 20220904 triathlon grado gruupo triatlon grado 3 settembre</description></item><item><title>GO Tri Triathlon – Gorizia - 18 giugno 2022 – 19 giugno 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-18-go-tri-triathlon/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 23:11:21 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-18-go-tri-triathlon/</guid><description>Nuova ed interessante manifestazione sportiva a Gorizia. Un triathlon che ha visto come protagonista la nostra piscina comunale e moltissimi giovani atleti. Anche qui due giorni di impegno per i nostri radioamatori che hanno seguito la gara garantendo le comunicazioni con i vari punti di controllo.
Un grazie a tutti per la partecipazione e l&amp;rsquo;impegno dimostrato.
Images 20220618 go tri triathlon img 20220612 wa0001</description></item><item><title>Giro di Slovenia – Gorizia -15 giugno 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-15-giro-di-slovenia/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 23:00:28 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-15-giro-di-slovenia/</guid><description>Per la manifestazione, abbiamo dato supporto nelle radiocomunicazioni con la Protezione Civile lungo il tratto del percorso in Italia che gli atleti hanno percorso.
Le comunicazioni sono state gestite dal C.O.C. del Comune di Gorizia e hanno interessato molti operatori di Protezione Civile sparsi lungo il percorso.
Ringraziamo tutti i partecipanti e IW3ROA che ha gestito egregiamente la maglia radio.
Images 20220615 giro di slovenia 3395528 69390740 640 480</description></item><item><title>18° Trofeo Città di Gorizia – Piuma MTB – 11-12 giugno 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-11-trofeo-citt%C3%A0-di-gorizia-piuma-mtb/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:47:22 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-06-11-trofeo-citt%C3%A0-di-gorizia-piuma-mtb/</guid><description>Eccoci di nuovo alle prese con la radioassistenza nel parco della nostra città.
Due giorni di Mountain Bike, con la compagnia della Croce Verde Goriziana con la quale condividiamo molte altre manifestazioni.
Anche quest&amp;rsquo;anno tanti corridori si sono cimentati in questa gara e tutto è andato per il meglio.
Giornate di bel tempo che ci hanno permesso di assistere alla gara immersi nel verde del parco.
Un ringraziamento a tutti gli operatori e un saluto agli amici della C.</description></item><item><title>Triathlon Lignano 23 e 24 Aprile 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-04-23-triathlon-lignano-2022/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 22:25:52 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-04-23-triathlon-lignano-2022/</guid><description>Alla &amp;ldquo;prima&amp;rdquo; edizione per A.R.I. Gorizia del Thriatlon primaverile di Lignano.
Presenti, come per altre iniziative, per la gestione delle comunicazioni via radio del tracciato.
Una &amp;ldquo;due giorni&amp;rdquo; intensa che ci ha regalato molte soddisfazioni.
La sessione primaverile si è svolta senza grossi intoppi, accompagnata da una mattinata di bel tempo.
Nel pomeriggio invece, un colpo di coda dell&amp;rsquo;inverno ci ha regalato un freddo acquazzone.
Un congruo numero di operatori hanno svolto con professionalità i compiti assegnati da direzione gara nonostante il maltempo.</description></item><item><title>Convocazione assemblea generale 2022</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-02-10-convocazione-assemblea-generale-2022/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 20:38:34 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-02-10-convocazione-assemblea-generale-2022/</guid><description>Cari soci,
l&amp;rsquo;attuale periodo di pandemia ci costringe a modificare lo svolgimento dei più importanti appuntamenti della vita della nostra Sezione, in particolare lo svolgimento dell&amp;rsquo;Assemblea ordinaria, momento fondamentale per riunirsi e discutere delle cose fatte e di quelle che si pensa di fare in futuro. Quest’anno il Comitato direttivo ha deciso di svolgere l&amp;rsquo;Assemblea ordinaria 2022 in modalità telematica, utilizzando cioè la piattaforma di teleconferenze ZOOM. La data scelta è il venerdì 25 febbraio, con inizio alle ore 21.</description></item><item><title>Restrizioni accesso alla sede</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2022-02-10-restrizioni-accesso-alla-sede/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 20:23:03 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2022-02-10-restrizioni-accesso-alla-sede/</guid><description>Vista l&amp;rsquo;andamento pandemico, sono state decise le nuove modalità di accesso alla sede.
La giornata di ritrovo rimane sempre ogni venerdì sera dalle 21 in poi ma con queste regole:
OBBLIGO GREEN PASS RAFFORZATO CAPACITA' MASSIMA 8 persone, di cui 6 nel salone e 2 in sala radio Eventuali altre giornate di incontro verranno valutate caso per caso secondo le richieste dei soci.</description></item><item><title>Cena sociale 2021</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-11-30-cena-sociale-2021/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 20:11:57 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-11-30-cena-sociale-2021/</guid><description>Poco prima del cambio di colore a livello regionale, la nostra sezione è riuscita a far incontrare tutti i soci per un momento conviviale che l&amp;rsquo;anno scorso è mancato a causa della pandemia. Presso il ristorante Vogric di S. Floriano ci siamo incontrati e come di consueto abbiamo consegnato alcuni riconoscimenti a vari soci per l&amp;rsquo;impegno prestato durante questi ultimi due difficili anni. A partire dall&amp;rsquo;uscente consiglio direttivo per poi passare ai vari operatori che hanno prestato servizio durante la pandemia a supporto della popolazione.</description></item><item><title>Esami Radioamatore 2021</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-11-14-esami-radioamatore-2021/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 20:44:21 +0100</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-11-14-esami-radioamatore-2021/</guid><description>Anche quest&amp;rsquo;anno, nonostante la situazione sanitaria non sia delle migliori, la sezione A.R.I. di Gorizia ha deciso di dare l&amp;rsquo;opportunità di seguire il corso per il conseguimento della patente a tutti gli aspiranti giovani radioamatori. Si è deciso, a parte un paio di lezioni di ripasso in presenza, di svolgere il corso al 90% in via telematica. Per questo ringraziamo Andrea IV3ONZ sia per lo svolgimento che per la realizzazione del materiale didattico del corso, a supervisione e per le lezioni di ripasso invece Edi IV3MPI.</description></item><item><title>Prime premiazioni AWARD72</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-10-13-prime-premiazioni-award72/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 21:04:48 +0200</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-10-13-prime-premiazioni-award72/</guid><description>Cominciamo finalmente le prime consegne delle targhe per le premiazioni dell' iniziativa &amp;ldquo;AWARD &amp;lsquo;72 - CON LA RADIO NELLE TRINCEE&amp;rdquo;. Manifestazione svoltasi prima del Covid, a commemorazione di tutte le vittime della I Guerra Mondiale e per promuovere l&amp;rsquo;idea della pace per il futuro, tramite l&amp;rsquo;uso della radio. In foto, da sinistra a destra, Franco IV3PTU ed il presidente di A.R.I. Gorizia Edi IV3MPI. Appena possibile, restrizioni permettendo, procederemo alla consegna di persona delle restanti targhe.</description></item><item><title>Accesso alla sede</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-03-accesso-sede/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-09-03-accesso-sede/</guid><description>Vi informo che a causa del Decreto Legge 23 luglio 2021 n. 105, da venerdì 3 settembre, e fino a nuove disposizioni, tutti i Soci possono venire a prendere le QSL e/o incontrarsi con altri Soci. L&amp;rsquo;accesso all&amp;rsquo;interno della sezione è però possibile solamente a chi è in possesso della Certificazione Verde COVID 19 ( detta anche Green Pass), sempre con mascherina, mani disinfettate e nel rispetto del distanziamento sociale (max 8 soci per volta).</description></item><item><title>Chiusura sede</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-08-03-chiusura-sede/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-08-03-chiusura-sede/</guid><description>Carissimi soci, visto l' avvicinarsi del periodo di ferie desidero comunicarvi che la sede chiuderà da sabato 07/08/21 fino alla fine di agosto. Questo è l&amp;rsquo;ultimo venerdì per ritirare e consegnare qsl o venire semplicemente a salutare i colleghi. Siamo tutti stanchi e provati da questo periodo. Saremo sempre reperibili per urgenze tramite mail o cellulare. Ci rivediamo venerdì 03/09/21 dopo qualche settimana di riposo pronti a ripartire con gli impegni che ci si prospettano a settembre.</description></item><item><title>Gestione QSL</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-gestione-qsl/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2021-02-13-gestione-qsl/</guid><description>Nell&amp;rsquo;ottica di rendere più efficiente il servizio QSL della sezione e poi quello internazionale, Vi invitiamo a leggere le regole del servizio Bureau a questo link sul sito dell&amp;rsquo;ARI .
Qui potrete trovare tutte le ultime news nella sezione qsl del sito ari, dove ci sono informazioni non presenti nel manuale come chiusure Bureau e simili .
Vi esortiamo anche a controllare che il destinatario disponga del servizio di Bureau e non richieda magari la spedizione DIRECT oppure tramite MANAGER.</description></item><item><title>Premiazioni 'Award 72' con la radio nelle trincee</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-12-15-premiazioni-award-72/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-12-15-premiazioni-award-72/</guid><description>Nonostante le difficoltà del periodo che stiamo vivendo, grazie al prezioso contributo della Cassa Rurale FVG, siamo riusciti a realizzare le targhe per la premiazione del AWARD &amp;lsquo;72. Il diploma è durato 2 settimane e ha coinvolto diversi attivatori nonché molti partecipanti.
Il risultato è stato davvero importante con il ragguardevole numero di 2.000 qso in 15 giorni di attività portatile.
Purtroppo le premiazioni con relativa consegna targhe dovrà essere posticipate al 2021, covid permettendo.</description></item><item><title>Quote sociali e chiusura sezione</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-19-quote-sociali/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-19-quote-sociali/</guid><description>Comunicazione del Presidente della nostra sezione:
Buongiorno cari soci, a causa del COVID 19, la sezione rimane chiusa fino a data da destinarsi.
Perciò chi vuole ritirare le proprie QSL e/o versare la quota in contanti ,può venire su appuntamento telefonico nelle ore pomeridiane o serali ,finché si potrà circolare. Invito i soci a versare la quota annuale (allego circolare ARI) sul nostro conto corrente al codice IBAN della nostra sezione , allegato alla presente.</description></item><item><title>Il fatidico giorno</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-07-il-fatidico-giorno/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-11-07-il-fatidico-giorno/</guid><description>Finalmente, dopo svariate ipotesi sulle modalità di esecuzione dell' esame di radioamatore 2020, attraverso l impegno congiunto tra MISE Trieste e ARI Gorizia i candidati frequentatori del corso sono riusciti a sostenere l&amp;rsquo;esame dalla nostra sede.
E' stata una giornata concitata, fatta di &amp;lsquo;corse contro il tempo&amp;rsquo; per far pervenire alcuni documenti mancanti, igienizzazione della postazione tra un candidato e l' altro e qualche piccolo disguido tecnico con la connessione dati.</description></item><item><title>Patente radioamatore 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-26-patente-radioamatore/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-26-patente-radioamatore/</guid><description>Era dicembre 2019 quando, alla presentazione del corso per la patente di Radioamatore, si erano presentati 8 candidati. Purtroppo dopo le prime lezioni del mese di gennaio 2020, il corso è stato sospeso causa il problema sanitario che si stava presentando.
Passata l' estate, ARI Gorizia ha deciso di riprendere le lezioni confidando che il MISE avrebbe tenuto gli esami nel mese di Dicembre. C&amp;rsquo;è stato un gradito aumento dei partecipanti, fino ad arrivare al ragguardevole numero di 16 candidati.</description></item><item><title>Orario apertura sede</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-19-apertura-sede/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2020-10-19-apertura-sede/</guid><description>Cari Soci , dopo essermi consultato con il Direttivo , Vi scrivo per avvisarVi che , a causa dei problemi legati al COVID 19 , la sede NON sarà aperta ogni venerdì ma ogni 15 giorni , sempre che non intervengano nuovi decreti più restrittivi.
Perciò Vi elenco le aperture previste, sempre dalle ore 21 in poi:
Aperture nei mesi di novembre e dicembre 2020 23 ottobre 2020 6 novembre 2020 20 novembre 2020 4 dicembre 2020 18 dicembre 2020  Solamente per pagare la quota associativa, su Vostra richiesta , qualcuno sarà in sezione per farVi la ricevuta,</description></item><item><title>Corso per la patente di radioamatore 2020</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</guid><description>La sezione ARI di Gorizia organizza un corso per Radioamatori a partire dal mese di Gennaio 2020. Si terrà martedì 17 dicembre 2019 alle ore 20:30, presso la sede ARI di Gorizia, in via San Michele 341, il primo incontro con gli istruttori. Il corso che finirà verso metà giugno, data prevista per gli esami, e si svolgerà nelle serate di martedì per un totale di circa 50 ore.
Nella prima serata saranno illustrati i testi, il programma Ministeriale, i quiz e tutta la documentazione che sarà da fare per il MISE.</description></item><item><title>Protezione civile</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-15-protezione-civile/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2019-11-15-protezione-civile/</guid><description>Sabato 22 ottobre 2011 il Distretto di Protezione civile “Friuli Isontino” ha organizzato un addestramento in cui sono state simulate le seguenti attività: allestimento tendopoli, allestimento postazione radio avanzata, utilizzo di motopompe, telonatura argini e preparazione sacchetti per contenimento esondazione. Alle attività hanno partecipato i volontari di Protezione civile dei Gruppi comunali del Distretto (Mossa, San Lorenzo Isontino, Capriva del Friuli, Moraro, Farra d’Isonzo), i gruppi comunali di Mariano del Friuli e di Romans d’Isonzo e i volontari dell&amp;rsquo;A.</description></item><item><title>IV3BBR DXCC HONOR ROLL!</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2015-10-26-iv3bbr-honor-roll/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2015-10-26-iv3bbr-honor-roll/</guid><description>Festa in Sezione venerdì 2 ottobre! Abbiamo festeggiato l&amp;rsquo;importante risultato ottenuto dal nostro socio più anziano IV3BBR Bruno. Bruno che il prossimo anno compie i 60 anni di militanza nel ARI, ha ricevuto dal ARRL americana il prestigioso DXCC HONOR ROLL e l&amp;rsquo;altrettanto agognato DXCC CHALLENGE.
Il nostro QSL Manager ha offerto per l&amp;rsquo;occasione ai presenti un ricco e gustoso rinfresco accompagnato da ottimi vini, dolce e spumante. Comosso ha pronunciato un breve discorso nel quale ha ringraziato tutti gli amici che lo hanno sostenuto ed aiutato a raggiungere il prestigioso risultato.</description></item><item><title>2 soci con 50 anni di ARI</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2015-07-01-2-soci-con-50-anni-ari/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2015-07-01-2-soci-con-50-anni-ari/</guid><description>In questi giorni sono arrivati gli attestati dei 50 anni di iscrizione all&amp;rsquo;ARI di due nostri soci. Non potendo loro venire in sezione ho consegnato personalmente il riconoscimento a casa loro dove abbiamo scattato anche le fotografie di rito. Vi porto anche i loro saluti e cioè da Giovanni IV3GUS e da Renzo IV3VER.
Images 20150701 2 soci 50 anni 2 soci 50 anni ari 1
Images 20150701 2 soci 50 anni 2 soci 50 anni ari 2</description></item><item><title>Visita del signor Guglielmo Marconi</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</guid><description>Il 4 novembre 2014, durante il corso per Radioamatori abbiamo ricevuto la visita del signor Guglielmo Marconi, nipote dell' inventore della radio. Guglielmo figlio di Elettra Marconi ultimogenita del padre della radio, porta anche il cognome della madre.
E' una persona molto simpatica e gentile, parlare con lui è stato un piacere. Non fa il radioamatore anche se ha la licenza Ad Honorem. Spesso và con la madre a conferenze e rievocazioni riguardanti il nonno.</description></item><item><title>Neopatentati 2014</title><link>https://www.arigorizia.org/news/2014-06-23-neopatentati/</link><pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.arigorizia.org/news/2014-06-23-neopatentati/</guid><description>Lunedì 9 giugno si sono tenuti, presso la sede delle Poste Italiane a Trieste, gli esami per la patente di radioamatore. Alla sezione ARI di Gorizia si sono preparati sette allievi: Samuele, Damjan, Roberto, Lorenzo, Pietro, Luka e la YL (young lady) Nikol.
Con gli insegnanti IV3MPI Edi e IV3WJP Gregor hanno studiato per quasi cinque mesi. Tutti e sette sono stati promossi e attendono ora l&amp;rsquo;arrivo della desiderata PATENTE .</description></item></channel></rss>