<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>news on ARI Gorizia</title>
    <link>https://ari-go.github.io/categories/news/</link>
    <description>Recent content in news on ARI Gorizia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ari-go.github.io/categories/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Corso per la patente di radioamatore 2020</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2019-11-18-corso-patente-radioamatore/</guid>
      <description>La sezione ARI di Gorizia organizza un corso per Radioamatori a partire dal mese di Gennaio 2020. Si terrà martedì 17 dicembre 2019 alle ore 20:30, presso la sede ARI di Gorizia, in via San Michele 341, il primo incontro con gli istruttori. Il corso che finirà verso metà giugno, data prevista per gli esami, e si svolgerà nelle serate di martedì per un totale di circa 50 ore.
Nella prima serata saranno illustrati i testi, il programma Ministeriale, i quiz e tutta la documentazione che sarà da fare per il MISE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protezione civile</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2019-11-15-protezione-civile/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2019-11-15-protezione-civile/</guid>
      <description>Sabato 22 ottobre 2011 il Distretto di Protezione civile “Friuli Isontino” ha organizzato un addestramento in cui sono state simulate le seguenti attività: allestimento tendopoli, allestimento postazione radio avanzata, utilizzo di motopompe, telonatura argini e preparazione sacchetti per contenimento esondazione. Alle attività hanno partecipato i volontari di Protezione civile dei Gruppi comunali del Distretto (Mossa, San Lorenzo Isontino, Capriva del Friuli, Moraro, Farra d’Isonzo), i gruppi comunali di Mariano del Friuli e di Romans d’Isonzo e i volontari dell&amp;rsquo;A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IV3BBR DXCC HONOR ROLL!</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2015-10-26-iv3bbr-honor-roll/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2015-10-26-iv3bbr-honor-roll/</guid>
      <description>Festa in Sezione venerdì 2 ottobre! Abbiamo festeggiato l&amp;rsquo;importante risultato ottenuto dal nostro socio più anziano IV3BBR Bruno. Bruno che il prossimo anno compie i 60 anni di militanza nel ARI, ha ricevuto dal ARRL americana il prestigioso DXCC HONOR ROLL e l&amp;rsquo;altrettanto agognato DXCC CHALLENGE.
Il nostro QSL Manager ha offerto per l&amp;rsquo;occasione ai presenti un ricco e gustoso rinfresco accompagnato da ottimi vini, dolce e spumante. Comosso ha pronunciato un breve discorso nel quale ha ringraziato tutti gli amici che lo hanno sostenuto ed aiutato a raggiungere il prestigioso risultato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 soci con 50 anni di ARI</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2015-07-01-2-soci-con-50-anni-ari/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2015-07-01-2-soci-con-50-anni-ari/</guid>
      <description>In questi giorni sono arrivati gli attestati dei 50 anni di iscrizione all&amp;rsquo;ARI di due nostri soci. Non potendo loro venire in sezione ho consegnato personalmente il riconoscimento a casa loro dove abbiamo scattato anche le fotografie di rito. Vi porto anche i loro saluti e cioè da Giovanni IV3GUS e da Renzo IV3VER.
   2 soci 50 anni ari 1
      2 soci 50 anni ari 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visita del signor Guglielmo Marconi</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2014-11-04-visita-guglielmo-marconi/</guid>
      <description>Il 4 novembre 2014, durante il corso per Radioamatori abbiamo ricevuto la visita del signor Guglielmo Marconi, nipote dell&amp;rsquo; inventore della radio. Guglielmo figlio di Elettra Marconi ultimogenita del padre della radio, porta anche il cognome della madre.
E&amp;rsquo; una persona molto simpatica e gentile, parlare con lui è stato un piacere. Non fa il radioamatore anche se ha la licenza Ad Honorem. Spesso và con la madre a conferenze e rievocazioni riguardanti il nonno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neopatentati 2014</title>
      <link>https://ari-go.github.io/news/2014-06-23-neopatentati/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ari-go.github.io/news/2014-06-23-neopatentati/</guid>
      <description>Il 4 novembre 2014, durante il corso per Radioamatori abbiamo ricevuto la visita del signor Guglielmo Marconi, nipote dell&amp;rsquo; inventore della radio. Guglielmo figlio di Elettra Marconi ultimogenita del padre della radio, porta anche il cognome della madre.
E&amp;rsquo; una persona molto simpatica e gentile, parlare con lui è stato un piacere. Non fa il radioamatore anche se ha la licenza Ad Honorem. Spesso và con la madre a conferenze e rievocazioni riguardanti il nonno.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>